[耳機撚]召集大耳牛，台式耳機系統用家

隔離耳機po剩係得隨身玩家，hifi po 又主要都係玩speaker , 乜香港地無人玩over-ear, on-ear 耳機咩

耳塞我有ie800s ,不過戴耳塞始終有壓迫感同唔舒服，而且好難有我滿意嘅聲音所以只會喺搭車時用

speaker 都有對adam a7 不過屋企聽好易嘈親人

不喜屌細力啲

而家推得郁耳牛嘅系統，夠推書架有餘
定位好尷尬

有啲耳機又真係特登設計比speaker amp 推
例如he6,K1000,abyss 1266
但係又真係聲音唔錯 所以因應用家需要headphone amp 先越黎越大力
而且容易粗聲

用更K702+大陸淘寶AMP 已經好聲過K3003好撚多

agger
大陸amp性價比無得輸

幾日前massdrop 出左隻 Koss esp95x 靜電耳機，比起原價打左個五折，好抵玩 不過而家只剩十幾個名額

我自己都有對IE800，論細節係入耳式精緻D，但音場定位一定唔夠耳牛或者Speaker鬥

屋企仲有對HD700，廳仲有對書架PMC，單元愈大事實係有明顯優勢

如果屋夠大我都想試下落地

用緊V281，想入多部MicroZOTL 2.0黎玩下，唔知邊到有得試

K712 pro+hp-a3

microzotl 2.0入面果三隻牛睇黎唔野小

未聽過
真係唔知

幾對我最中意嘅耳機

Stax
得set 3100

有時心思思出街都想戴耳牛 試過一排用grado sr80, 但唔隔音真係好on9

對L300潛力無限，試過喺av show ect booth 隔離個呀叔試聽完之後同我講L300好過009

252 可換則換

我試過坐地鐵聽,一路聽旁邊個姐姐一路口upup

屌原來唱緊我聽緊首歌既歌詞

之後出街就用番入耳式 。

無誇大

用首歌黎開話題

我淨係覺得好唔好意思

用緊隻鐵三角都係日馬做特價時買

無乜研究大耳牛

新手lm學野

另外想問下各位巴打係點揀坐台嘅機
budget 7000想搞掂哂成set野有冇可能
（source 係電腦嘅話

Teac 嘅 dac耳放一體機+sennheiser hd600 /700 應該7000內 ok

鐵三角嘅木碗好似係特別保值，一來係限量，二來啲人買木碗似係買藝術品咁嘅心態，而唔係3C 產品
至於source 真係玩唔起全新 我依家aries LE 同 weiss dac2 都係二手

但有價無巿，未搵到人收

多謝巴手解答，呢啲一體機價錢好似都貴過隻耳機
我係咪應該將啲budget著重係個台擴到先？

budget 分配係入坑燒友一大難題，但係其實無乜所謂，最怕就係為左meet budget 去買啲唔適合自己嘅野。好多時平野會好過貴野 個人覺得hd600真係好聽所以先即使佢under budget 都推介一下，而印像中比600,700貴一個價位都無乜特別好野 至於除左teac 我仲諗到QLS , aune 呢兩個牌子嘅一體機都唔錯

咩版本既007

ect就算吧啦。
嘈，電屎，3.5 lo出，邊可能夠比到009。

多謝巴打解答

agger, 所以我靜電耳機系統都係夜晚聽多，因為啲人訓晒覺 用電量小，電乾淨啲

圖中係 Stax 007 MK1 特登diy 左部kgsshv carbon 去推佢，靜電都有平板嘅低頻

新手求教
用緊AKG K712PRO+電腦聽
上網睇完應該係買amp dac combo
我想問下要差幾多價位,啲聲先差好遠,例如$2000-$5000
上面有巴打話+個AMP已經好聲過貴多3000蚊嘅耳機
見上面有巴打up咗啲型號出嚟,想預定個budget出去試,但係非入耳式點試
唔該

有咩好推介

難講，例如2000$vs 4000$ 同10000$vs12000$ ,後者分別細啲。不過其實同價位都可以有大分別，因為調音啱唔啱口味未必同價錢有關，例如有人鍾意高清監聽聲，有人鍾意厚聲，有味道

K712勉強都可以係隨身，咪一路聽k712，一路行入去耳機舖頭

用緊鈺龍 金絲雀
人聲會拉番上黎
音場會窄左少少
聽小提琴好似有條友係你面前拉咁
笛聲好勁既穿透力
我諗入耳式要做到相同效果冇兩皮野走唔甩

in-ear 同on ear 都用過
最近轉左大陸aune amp推 Fostex t60rp
發現in-ear 真係好貴 d聲又唔太好
出街都係用true wireless算

誠推Modhouse Argon (T50 mod)
封閉式，但係soundstage闊，有hall feel
聲底唔係neutral, 不過係enjoyable同舒服
除咗依家要等成12week仲要喺美國運嚟香港之外 真係幾正

平日我HD6xx同Argon輪流聽，聲底同soundstage我都鐘意Argon多啲，係有時嫌重戴返6xx

因為家下active speaker流行, 基本上唔洗AMP都可以自推, 只係加個DAC就夠

amp點都有成W輸出掛, 最難推果D耳牛都只係要0.003w輸入, 基本上有amp就實推到, 只係DAC靚唔靚姐, 純音樂AMP既推座地叭喇都200W輸出先講夠唔夠力, 日本果堆要有8 OMH 過150W既AMP係講8,9千左右, 如果只係單推耳牛真係好似好唔值

如果耳牛用既只係買部DAC就應該夠推, 不過家下純DAC仲貴過AMP

兩粒鼻屎幾皮野

始終in ear 因為有單元體積限制，做唔到耳筒嘅大結像同聲音規模，所以喺耳塞到追求耳筒嘅音質真係有啲浪費金錢

以前玩大耳牛(T1, HD700, 600, K702-65th, 880, 990)都先後玩過
空間問題... .轉玩出街/trip轉玩入耳(IE800), 返屋企聽書架喇叭仔算(definitive technology incline)

試下拉出些少對喇叭(即係加大喇叭離牆身距離)
有時我會用dap當dac (plenue 2)咁用, 直推incline...tune得好聽落唔錯

Ud-503用家，有冇人用ud-505?覺得提升感大嗎？

我未棄坑, 但空間問題都好少拎出嚟玩

講講下好懷念T1
聽D小型樂團演出直情好似係你面對開live咁

另外可以試下放幾個銀仔墊一墊個喇叭
聲音會有D唔同

我隻T1仲響度, 不過仲少開過隻W3000

lauming

U05搭HD700用家，多樂器,古典就會用HD700聽
喇叭同細房既焗限好難玩得好多樂器所以要有隻大耳牛

可能木枱有共震 所以低音多

已經唔想再洗錢落inear，洗多左除左調音分別，質素真係冇乜點提升

lm，難得有討論耳牛post
話說香港有冇舖頭有得聽schiit yggdrasil？
想換dac好耐，最近睇中左佢

ECT 好似有代理schiit，，而且ect有showroom,不過唔知有無ygg

呢度都應該幾多古典撚用hd700
我自己就hd600同hd700都有, hd700真係清好撚多, 唔知點解當時被人踩到地底泥咁

我自己就用:
台式CD機(舊野)->AUDIO-GD NFB11.28->AUNE X7S
通常就平衡出HD600/HD700

仲有K701, philips X2, SONY MDR-1A
暫時最滿意真係HD700....

Sennheiser 業界龍頭 其實耳機新手唔識簡，恰埋眼買sennheiser 無死錯人

當年hd700比800搶晒風頭，但其實hd800高頻係會聽到頭痛 理得佢聲場幾大，定位幾好，都係隻失敗嘅耳機，只能聽交響同mono recording

可能我真係只聽古典, 用完HD700返唔到去HD600.
聽交響,完全無樂器痴埋一堆既感覺,聽室樂,樂器定位好好.
最緊要唔夾頭

PS:呢隻HD700我二手買返黎, HKD1500, 平到哭

其實有人話依家玩耳機都係向呢幾個方向
1.玩sennheiser旗艦既
2.平板
3.靜電

嘩竟然遇到同好
我都係只聽classic 用緊hd600 同 akg, 加隻usb dac, 同埋其實我退左燒好耐

.. 原來你都係audiogd... 我用緊好舊既nfb12.1

三木Grado, ATH同Denon都少咗人講

已經變左底階產品, 日系野係音響界越做越差係事實, 睇what hifi 一年都無幾多年日本牌子可以上榜

罪大迷失緊, 老鐵淨係玩木同皮, 得返Fostex仲有少少驚喜

聽古典HD800都好過700，特別交響
當年700個問題係定位

800最大缺點係低頻屎，800S同820都針對低頻作改善。高頻既話後期版同S都改善左，外國興玩mod去平返個peak。

不過都係小修小補，有得必有失，S同820都做唔返800果種聲音。另外調音風格都唔同左。

呢隻牌子爽呀
其實我喇叭耳機雙修，不過喇叭玩千幾蚊貨仔咋
耳機爽就爽在，千幾蚊既HD600可以聽你幾年，
但係喇叭，會不停想換。

古典音樂 正

喇叭返而好難換得密, 空間係咁多, 個amp 輸出係咁多, 同一個watts數輸出都係得果幾對, 好難跳級, 一換喇叭要換埋AMP先得

除非有間影音房，唔係都好難換喇叭

用緊schiit入門stack+dt990
不過有時唔想戴headphone，想買對earphone配隻stack

sennheiser有冇封閉式嘅耳機可以推薦下
屋企日日都有人嘈 用開放式會好痛苦

我自己係stax 鐵粉 先唔講耳機，屋企部DAC, 前級，靜電屏風，同耳機架都係佢

HD820
其他廠有AKG K872, beyer T5p / DT1770

sennheiser 比820下一級嘅封閉好似係hd25
或者可以搵下其他牌子

好啦 既然係咁我唯有厚臉皮啲逐間鋪試耳機

我都衝左

我都用緊TEAC ud501真係好抵玩

inear撚一問。
點解聽親classical個聲場都窄窄地? 係咪多數cd收音都係咁?

大陸野我都玩過
吹到天上有地下無
但始終一分錢一分貨
一千左右可以玩下
兩千以上都係買返來佬貨好聲啲

可能係耳機嘅問題，因為classical cd 錄音都可以好闊，例如交響樂，而piano recording 就比較容易窄

或者係你聽嘅recording 好老/mono recording

人大左，已經無左以前新耳牛一戴上頭“嘩正喎屌你”嗰種感覺

1500
跳樓價

有啲返出既碟係會差啲窄啲
所以我買碟都係收舊版

恭喜你退燒

人大左要求係底左好多, 放完工真係連AMP都懶得開, 開左BT SPEAKER聽歌算

有無人用緊 RME ADI-2 DAC?
香港係咪得曾福有得試？

二千幾有咩open back headphones 推介

都係AKG,sennheiser 同 Beyer 最有保證
去massdrop 行個圈都有好野

本身用開嘅dt990 pro+ asus essence stu 畀咗細佬
依家好苦惱買咩代替

隔離post有人玩台式，無人問姐

拜咗先

你個特別需要就係個外觀

我覺得hifiman 2-3k價位的都可以一睇
he560 同sundara呢啲

hifiman 狗都唔屌

唔知係隻820未煲熟定係點, 我試過兩次都好難聽, hd25好聽好多. 820配senn部原裝amp聽鋼琴把聲又薄又散

senn 部amp 公認垃圾

ect好似無
不過我覺得yggy認真麻麻
好一般

點會呢
講動圈，ath新出隻adx5000都好正呀
同埋亦都有啲人專玩舊model耳機

一諗住STAX而家個老闆...

wow靜電屏風
martin logan?

你哋啲機有冇用釘腳

應該係依啲

最新隻009s 真係做得好好，終於離開009 l700 果種高清，鑑聽風格，注重返音樂感，柔順度，同時保持返009嘅音質
不過D10,D50就係漫步者出品，一睇（聽）就知

講聲定qc定marketing?

係喎，唔記得佢有出添

響台灣買咗個架

琴日喺日拍買左兩對，打算每聲道兩隻

你係邊到用乜setup A/B到咁既感覺出黎

隔離都可以講台式架其實，係唔知點解好少人提姐
可能因為出新產品速度慢，少啲野講
所以呢類topic都易沉啲

hifiman 啲野跌價跌得一半，qc 又差，he560集體斷頭梁單野好經典

跌到一半同等佢啲公開beta 完咗先入就啱啱好

聽過幾次，日本showroom 同 hk av show 都有，次次都係配t8000+cdp , 因為009/009s 分別都幾大所以好易ab

Naim 172XS or Luxman DA-250 with T1 1st Gen/GH2/K812
部Naim主要係廳配Autograph mini既
不過Naim個種PRaT插Headphone一樣過癮
下一步應該係買部GS-X mk2

Stax得002
屋企大塵唔太想keep set家用既

我就係在日本booth明顯聽得到T8000+009係流暢富音樂感過009s好多
不論我前面用DAP cap住佢定俾佢用返DA-06 or SA-10⋯
你要我話的話反而係009s同L series同一路

新出品慢之餘而且唔係隻隻好野，所以其實玩老野都可以多姿多彩，有老靜電耳機，老sennheiser(hd540g,hd580),老beyer (880,990),老akg(k500,k501,k601,k1000),老sony(cd3000,r10），老grado (rs1,hp1000)
老耳機我玩過唔小，是但執一隻都好易好聲過依家的耳機

hd540g好正

5月尾半價入咗隻1840，之後買埋Dx1推😂
結果到今日聽唔夠100個鐘😂
係有啲浪費，不過1840聽古典同交響曲都好過846同angie 2既，電音果啲就算啦😂

得罪講唯一買得過既Sennheiser

香港Demo...嘛........
個次Launch係日本Headphone fes係特登用一部T8000 set曬009同009s嚟比你AB
聽過個次加埋再係e-earphone / Yodobashi等試過都係覺得009s似L700多D, 同樣source同一部Amp上明顯聽到009係流暢同音樂感好過009s, 009s個感覺係收返緊D野同想打返多D個Bass出嚟咁既感覺

另外講起 D50個VU meter似乎無搞過damping, 播快歌望住佢fing到咁睇下幾時壞

新手入坑,之前訂咗隻massdrop x Sennheiser 58x Jubilee,有冇巴打都訂咗？

Ching sick ball
800 800s 820不了

可能我口味中意厚聲所以先咁好009s 坐等跌價等到2046

我部sra-14s stax 耳放三十年貨仔仍然生猛，漫步者啲野。。。咪跟返3C 用品嘅壽命囉

聽過好多人訂左，差唔多個個都話好

咁你用得007mk1，都係傳統舊派。
009s調音偏007mk1，厚返中頻+大低頻。

日本仔都話009同009s既分別無想像中咁大，有d人仲話聽唔出，不過發熱友就算1%都誇到好大。

stax只係加個s係尾，都代表左仲係009。

我都有諗過mk2，但出左太耐。
mk3就一d聲氣都無。

搵緊部萬能amp推哂平板+動圈
睇落得WA33做到

點解要mk3 你當買電腦？

得罪講句以Stax個套demo計既009s完全唔見得同007mk1有幾相似
舊派Stax我感覺係應該容易fluid同會覺得鬆, 呢樣其實007A/ii 或者 009 開始都已經有明顯改變緊, 而009s線條就更加收緊, 呢樣就最明顯
同埋所謂"傳統舊派"都要睇下講緊咩系列, 因為Lambda / Sigma 等既bass presentation都同Omega series差好遠

推好嘅007 mk1低頻世界第一

009同009s,007mk1 最大分別係高頻毛刺，好多人覺得009高頻有一種"金屬味",所以先有人追捧老靜電耳機嘅音色（包括我）我都覺009s 都係有啲緊，但係明顯比009改善，而且高頻去除左毛刺，不過仍然脫離唔到009嘅聲音框架所以先唔開新型號，加個s 算。

我問過stax 嘅人佢話唔會停產009(住），呢個決定好明智因為009/009s 代表唔同嘅審美觀，唔代表邊隻好邊隻差，所以唔鍾意009s 都可以買返009

同時有009同007mk1

之前唔明點解有d人寧願要007都唔009

封閉仲有Ultrasone

草泥馬仔有冇用tg

用緊幾年前買嘅k701

想問問各位巴打邊到有得試Fostex HP-A4BL 同埋耳機?(成SET試)

我淨係識得金聲同埋DMA 唔知介有冇鋪頭可以推介下

之前去星際APEX都有部A4BL, 佢果度都有幾個牌子Headphone既DEMO

想用zx300玩耳牛係咪要加部擴音？定額外買部一體台式？

LM

睇下你買咩耳牛，而家有唔小耳牛都專為直推而設計，例如hd660

想玩開放式 呢排用得多入耳式 好似搞到耳仔有小小唔舒服 hd660用zx300直推好似唔夠力

睇下同咩比啦，hd660已經比600,650易推左，我試過qa360+660 都有動態

係屋企聽咪搞部台式玩吓，出街多就唔好玩開放式

有咩台式入門推薦？

我玩開淘仔嗰啲咋

都無所謂 最緊要襟玩 諗住玩幾年 有需要再升級

電腦用有冇推介 最緊要大隻舒服
~2000 係咪需要加amp先推到？

淘仔野就算玩一陣唔鍾意都唔係好肉痛，不過二手想賣返出去嘅話真係賤過泥

多謝巴打指教

有隻hd800s+屎牌amp, 但開親都整到間房好熱, 成個夏天冇開過

唔記得打埋, 有冇dac+ amp 推薦
之前為左budget 同個4針頭揀左依家部jotunheim, 唔係話唔好, 我覺得發揮唔曬

睇吓aune啲機囉，唔敢推你淘仔DIY機，始終冇得試聽

果陣我試過A4BL+T60rp(balance)都唔錯，性價比幾高，巴打都可以試下呢個組合

本身咩dac？

幾鍾意tribute 777

Lm

主要聽喇叭，自己嘅headfi屬入門嘢，解碼用緊第一代AUNE T1，膽換咗粒吹喇叭，RCA用緊古河線，以前hifi用，轉咗用平衡就比headfi用，耳擴係Matrix Audio M stage hpa 1,第一代機換咗opamp,就係二代之後用嗰粒

耳筒有幾個，主要用beyerdynamic dt 880 pro 250ohm, 其次用AKG k612 pro

使用時間係唔可以開音響時用

國產部 HOLO滄 都唔錯

jotunheim 一體 屋企冇咩位

有冇人試過sony z7m2

依隻唔洗講啦，值得擁有

調轉諗，買大牌子少少可能放返出去無幾百
買淘寶不知名野可能要蝕千幾 幾千

用緊馬記hddac1 算唔差

用緊T1 + A2 + M-DAC

有冇隨身dac amp推薦 隔離post過黎問

想知你地點睇hd660s呢隻野
上網睇啲評論都好壞參半

660易推左，高頻多左，瞬態快左，impact 大左，唔似600咁陰柔，厚實，不過無左hd600/650 嘅魅力 ，但唔代表唔好聽，可能咁先啱返依家啲人嘅口味

乜原來咁多人玩T1

最平旗艦，不過好難玩依隻野

暫時睇岩左t1 + hd600 or hd660s

有無邊間鋪有得試呢2樣野 定要分開買咁去試？

t1 係指beyer 果隻旗艦？

有冇封閉式推介 2~3千

bose

Beyer
ultrasone

aune果隻dac解碼

有T1基本上唔會聽返600/660s
T1反而似600既完全升級版
HD800一D都唔似600

我記得有巴打有L3000, 唔知佢會唔會買埋L5000

未聽過l3000,不過去av show 聽嘅l5000好失望，質素一般般 adx5000都不如，唔知係唔係當時source or amping 唔好

W3000開始已經覺得老鐵唔上唔落, 不過衰響情意結上面

好好聽
不過好鬼兒戲

W5000+HA5000
A2000x
Esw9,esw9 ltd
Sony ex1000 平衡
Ie800 平衡

呢隻正呀， 曾經聽完衝動想買，不過理智諗吓唔係聽耳筒，而且已經唔少，終於戰勝衝動

而家massdrop O2+ sdac combo有drop
要入門機可以留意下

我自己就用來打機睇戲用

用個頭箍每邊綁個喇叭果啲單元咁俾你戴上頭咁lor

好正 我果隻都係眼鏡版，我當初到手時覺得質素麻麻，然後越聽越上癮，有一種濃烈嘅感情同味道，好似紅酒咁，完全改觀，係我聽過最特別嘅耳機之一

nixie clock

係啊

用黎聽 「點解首歌好聽左」嘅感覺

如果接受到佢個配帶感真係唔錯既

講夾頭兼耳痛我諗呢對敢認第二冇邊隻敢認第一

冇人講Focal 同 Audeze

有冇換膽?

聽開T1，再聽focal c個音染勁到呢，不過聽流行歌真係好爽

好似冇

Ath A2000Z
apm用緊ifi既唔記得咩

想入坑但係得部ak70 ii
好鍾意xelento, 有無啲差唔多聲底 未決定budget

Focal 低階冇咩意思
有冇玩Utopia?

未買 儲一排錢先呢幾個月好大洗 呢部野上淘仔買定出街鋪搵?

冇，鐘意ultrasone多D

Close back?

係

th900 mk2

黎緊出新既限量版ultrasone edition 11

Focal elear

巴打你地用緊咩耳擴

好想試聽edition 15，同我隻edition10&th900比較下

2000Z加部一體機DENON DA-310USB

以前新高登嗰檔執埋笠，香港得呢間網購有

淘佬我唔知咩嘢價錢

deskfi賣嘅支膽估係好渣嘅大陸膽版本，唔係俄佬6922,俄佬6922H膽有迴音，自己買支JJ/俄佬genalex金腳版/荷蘭吹喇叭Amperex會好好多，真係唔同膽唔同聲㗎

E88CC,6922H同ECC88 通用嘅，我用緊Amperex吹喇叭

右手面數過嚟第二支係Aune T1跟機俄佬6922H,嗰時on9應該要大陸膽版本平1嚿水，反正都唔得都係要換嘅，呢部嘢得嘅係DAC部份，真有膽機味，amp部份一般，如果第二時手鬆可以考慮買部純耳擴接T1

deskfi睇清楚係賣緊俄佬gold lion 6922H膽版本

點分俄版膽定大陸膽 呢部野我都係諗住做dac 玩一段時間再入部擴 新手求教

呢部唔係有新版叫T1SE咩, 我見deskfi仲賣緊mk2

我見佢淘寶賣係新版跟eh6922膽

以aune t1支 6922計，外觀好粗糙嘅，冇嘜冇牌子，針腳會生銹

唔係贏國膽一定差，唔好搞錯，曙光嘅貴膽幾皮嘢一支都有，係aune俾嗰支渣啫，不過俄佬gold lion 6922H幾好啲，但有迴音嘅，其實散買都係70-100冥幣喥

我建議捷克嘅JJ牌金腳ECC88,嗰時好似嚿零水唔夠2嚿，平過俄佬Genalex 6922金腳，聲差唔多，至於我用緊嘅荷蘭出嘅吹喇叭唔知仲有冇得賣? 嗰時都好似260定280,但荷蘭唔知仲有冇做膽了

1支膽多數可用10000小時，甚至去到20000小時先衰減，放心，撞斷針腳就冇計

應該係，我記得MK2都好耐

咁買新版先, 播到DSD

香港邊度買膽先無伏 唔敢淘寶

RME ADI-2 DAC + Fostex TH-900 MKI
而家準備燒喇叭，遲下儲夠錢先考慮買TH-909或者Meze Empyrean

beyer t1 有咩dacamp推介？

吹喇叭喺旺角德昌有條阿伯整膽機嗰間買，好似執咗笠了，女人街啲商業大廈上樓有，但冇幫襯過，JJ同Genalex我上華強買嘅，間舖有淘佬嘅，但我冇淘佬account,直接去門市買，有冇執笠唔知了

一般呢啲唔會假，假都假Mullard俗稱貓乸嘅膽啦，絕晒種，同假冒多數係KT88,EL34嗰啲大膽，呢啲膽仔做buffer機會微

唔該巴打 咁我喺𥌓光淘寶買
其實如果我會上beyer啲600ohm款, 買aune T1起手是否不智

我又唔覺得有乜不智喎，aune t1個dac係幾好，咁嘅價錢抵嘅，個壇大把鬼用緊推唔同耳筒，最重要係有得玩換膽，木耳都分得出唔同聲嘅，hifi我玩過膽機，呢部嘢係有啲膽味嘅，當日第一代我行開新高登見到檔嘢有，試聽吓覺得可以，條友換咗粒genalex金腳再試，唔同晒，咁就買咗，耳筒唔記得係邊隻

後嚟覺得個amp差小小力水，入咗部m stage hpa 1 A類耳擴搭beyer dt880 pro 250ohm

其實pro唔pro有咩分別, 揀低ohm版又有咩concern

880 pro 對比880 淡啲，低ohm理論上易推啲，ohm數高冇咁易聽到amp底噪，不過現今嘅耳擴已經好少開盡volume有底噪，我有個fiio dac/amp olymplus e10最舊款第一代都開盡唔播歌，用32ohm Sony MDR 1會聽到

即係如果鍾意暖聲，音樂感，家用DT會啱啲啦
原來T字頭嗰條line無250ohm

Beyer DT 770/880/990 Pro 屬監聽系列嘅

BBC又個節目叫live lounge,全部用beyer dt 770 pro嘅，咁我諗定位studio啩? 總之 dt880 pro我好滿意，密度高，配戴舒適，配合自己嘅填海級組合都聽得落去

留意吓耳筒

啱啱無帶notebook就去試dt880 250 ohm
用ak 70 ii直推要較120, 聽落仲要好撚廢
都係後日先正正經經帶埋部腦去試過

btw喺啲鋪頭試半開放同開放式其實好嘈

我都想知
順便問如果純amp點揀好

新手留名

直插底板

有冇人有玩靜電, massdrop 有隻koss esp95x 賣緊, 好吸引

隻野好玩又好聲

本身睇緊有冇真balanced dac, 見到呢隻好想買

呢隻野仲可以改插頭插stax amp,識渣辣雞就改到

之前首發嗰陣買咗部，聽咗大半年發覺有啲唔對路，點解會有distortion?

啱啱發覺冇耐，都未的起心肝send email問，MD出mass mail比buyer話佢gain setting錯咗，2V SDAC set 6.7x gain 俾嗰max volt 7V 嘅O2

之話話可以換機或者寄返去full refund。屌，我喺香港點寄 send email去問，MD覆話可以唔使寄俾full refund 我

結果而家就有部唔使錢嘅O2+SDAC

我冇玩開靜電呀

我又唔覺有 冇乜用high gain
因為我推咩都係用開low gain

都好多人玩T1

鐘意暖聲，音樂感應該唔會簡beyer
focal可能會好D

建議唔好整，中音變到好肥好衝，唔好聽。利申：整左

若玩可考慮加部前級，出佢部Amp，收緊低音變深變彈

巴打你用咩amp搞到咁？

有冇~2000蚊入門DAC推介
應該用黎推massdrop 千幾蚊個堆 例如 akg k7xx

focal 暖聲咩
曾經聽過utopia, 果種高頻通透得黎結實，好似鑽石咁 聲音算"冷"果面

4pin XLR線 有咩平價選擇？
諗住遲d用係對sennheiser 58x jubilee到

utopia我覺得相對他旗艦高頻比較保守，
中低就真係爽到爆炸

比 sennheiser 嘅平衡線無乜見過低價位嘅
可以考慮下官方平衡升級線，或者自己黎/師傅改 原線嘅插頭做xlr，其他選項好易貴過你對耳機嘅價錢

我去試吓先
好鍾意xelento

邊間試耳牛最齊
ECT showroon weekend唔開

試過006t, 252s, 717都唔掂。950用翻原廠最好聽（加前級）

717 都唔得

DxA

而家組合

巴打你用spl 當前級用？

係，前級xlr出717，rca出e90

唔嘈咩

香港周末邊度唔嘈 或者金雞果邊啲耳機鋪小人啲，啲野都齊。
不過對我來講去店員多過客嘅鋪頭唔太自在

我都驚畀店員水 雖然有個員friend有玩, 但係佢都係識少少
而且完全no idea要預幾多budget

難得呢度都見到人講T50。
自己都mod過幾隻，而家只係keep左隻mk2同Alpha Dog。
Argon評價好唔錯，但山長水遠寄過去又要等幾個月先寄返黎，唔啱聽就真係。。。
巴打有無興趣交換聽下？

市面上有咩動圈同 utopia 有得揮

無
你找平板就有對手。

不過唔建議買focal任何耳機，勁易一邊無聲，本身線圈設計問題。

係出面見唔到Post, 所以入黎問下
最近戴得無線入耳多有啲唔舒服，想轉下耳牛用
想問下無線耳牛有冇邊隻平可以買黎粗用而又唔差？

完全唔覺得佢係咁神級， 只講音質我覺得HD800/S, edition 10 仲正, 利申:edition 10 用家

你係咪用緊stax 009?

自己用緊dac1+702 65th。想升級一下隻耳機聽開暖聲多唔知各位巴打有咩好介紹

買咗amiron home

USD249 抵玩

多謝推介, 仲係Preorder 緊
有冇現成已經出左而且可以防汗做gym 用???

運動，koss pp 會輕D，又平

yes,仲有隻007

我都想有個會送009俾自己嘅女朋友

佢帶多條線好似冇咁方便咁, 仲有冇其他差唔多價錢水位既推介???

現產最強動圈比我簡都係 utopia

你有隻4070 見你先入黎social

我指海膽巴

4070 聲音好focus 好有立體感，我聽佢仲多過009 不過隻野仲貴過009

上個月有人放4070上review33 $13500，一陣就俾人收左，我入唔到，我都想入隻儲，但真係數量少，又無乜人放

可以約出嚟試吓，alpha dog 之前聽講過都想試聽吓
我叫Modhouse mod咗balance， 如果有平衡amp仲可以玩吓

有興趣呀，睇睇幾時。
不過t50要晌街推掂佢都真係要唸唸有咩機。。。

基本上我而家所有耳牛都改晒平衡+單端轉插。唔係話平衡就一定好，一隻隻，多過選擇咁解。

我嗰隻唔係正牌Alpha Dog，係Dan Clark唔再mod Fostex之後放個plan出黎，叫Open Alpha，同Alpha Dog一樣只少左可調節氣孔。

我都係mod嚟future proof 屋企都仲未有平衡amp
我叫pico power叫係夠力出街推對Argon嘅

T50呢隻driver雖然細細粒但其實好大食，特別係食電流，一般台式耳擴用平衡出只係叫做夠聽，可以再上。佢最大食到3w，直情當佢係k1000或he6咁谷就啱，比夠電佢會通透同立體，而且一d都唔粗聲反而好靈活輕盈。

我自己無乜portable野，得一隻baby stax咁大把。
所以出黎試聽既話都係要靠巴打你既架生。

試黎試去都搵唔到岩聽既DAC
想放咗隻dt1770佢

k701加只USB dac退燒

USB同軸同光纖嘅分別喺邊

USB 行嘅數據制式唔同，唔同DAC可以有唔同driver處理做自己要用嘅protocol

Coaxial 同 Optical 通常行單程 S/PDIF protocol
Coax 同 Optic 嘅分別係銅線同光纖，銅線直接傳電流信號，光纖要先將電流0, 1變成光線開閂，傳到過去變返0, 1

有錯請屌

小小補充，光纖係傳輸過程有轉換

電->光->電，好多人認為光纖入聲音較硬冇咁潤，冇咁厚

電視機我用光纖出比Accuphase,raspi2以usb入同一部機，然後出e600,再出stirling ls 3/5a,老老實實我唔覺得有分別，木耳

淨係知usb入可以播到dsd，其他只播到pcm。

source 用CD？
very high end 見到隻鹿

睇過啲咩機
beyer 本身中性
再搵返啲中性既機已經搞掂

眾籌左兩隻耳牛都係新年左右收貨，準時既話。。。心大心細想drop埋部ESP95x。
本身對音色最睇重，聲夠真實，所以睇中呢對，但聽sound demo發覺950居然有幾重下既共鳴聲，但open back。。。
係唔係佢set個錄音出問題？但聽番佢錄hd800又好準下。巴打可唔可以幫手引証下950係咪真係咁聲底？

同一首歌。
950：

800：

esp950 tone colour 係幾暗，反而我覺得個錄音音染仲重。
我聽過實物無咩異樣，我諗你所講嘅共鳴 係嚟自支咪，如果你想試真啲dxa 有得試

都見有人講estat係好難就咁錄得準，因為聲波係線性平衡咁去。

自己聽過音色準既，都多數係dark底，可能我聽野少。
dmm就算喇，呢排去試鬼都知你係drop友。

我講既共嗚。。。首歌一開頭，左邊個結他明顯係推左去左下角，收埋床下底咁聲。
就類似close back做唔好，個cup反射back wave果種桶音。

其實都係dop
usb淨係可以dop right?

咁講法即係除非想要optical嘅聲, 一般唔會optical
coaxial有咩優點勁過usb?

睇裝置輸出，好似smart tv好多得光纖輸出，好唔好聲各人唔同

同軸有咩優勝過USB唔知了，我冇乜裝置有同軸輸出，所以冇乜用過

算啦咁
通常都唔會點upgrade dac

HiFi嚟，係Accuphase DP-410 CD機，不過有DAC嘅

金雞用呢部?賣headphone嘅舖小見

個樣一樣, 唔記得exact model

而家用緊USB解碼，source係raspberry pi嘅volumio, flac就自己ripped cd嘅，老實部機用咗5年幾我覺得CD播同USb出嚟冇分別嘅 木耳

主要聽喇叭

睇下邊部dac喇，可以係native。

聽唔出係正常架因為好多DSD都係流，CD轉出黎既。
又有人講其實所有DSD都係流，包括SACD轉出黎果批都係流，因為根本就無原生DSD錄製既歌，加上MIXING係一定係用PCM格式，根本就無機器或軟件可以直接處理DSD，所以所有DSD都係PCM轉出黎。

好似話windows要加段碼先可以用usb send到去dac
去到dac變返dsd再硬解已經算native

其實到而家都唔明dsd有咩咁勁
錄製質素嘅差異大過係咪dsd

SACD碟同File都聽過，空氣感好過CD咁，其他唔覺有幾優勝，十幾廿萬器材，archphile開發者講過好嘅系統係播好44.1khz/16bit，歌用嚟聽唔係睇說明書

我認同

同一首歌，我覺得有啲其實聽舊版本CD好聽過DSD,DSD重好多數碼味，舊歌重明顯

我對DSD既觀感係類似膽機定石樣、平衡定單端。
味道上既分別，但唔講得上係質素有分別。
聽感既野，啱自己即係好。

各位朋友～我依家DAC用緊NFB 11.28, AMP用緊AUNE X7S。

現我會去外國做野，只會帶部NOTEBOOK(THINKPAD)過去；
但聽人講NFB 11.28食USB線會音質好差，只能用同軸／光纖，
想問有無邊部藍芽／WIFI 播放器出光纖OUTPUT係好聲的?

筆直大約500HKD

其實用APPLE TV係咪都得?

raspberry

咁我知你講乜 外國forum 聽人complain 過

唸過都係pass，等drop完先去dmm聽下，啱聽既就等二手，應該下年會大把。

得360套，應該唔會大把，就係因為數量小所以我先果斷入手

不過有時美亞特價都做到drop 個價 仲要多個收納袋

連登咁多聾人
用耳機

360都未必買得晒，停左係320好耐。
應該係因為隻Ether CX自己打自己。

499好少見，最低只見過599，舊年massdrop都做過599原裝全套。
我想要個電盒多過袋，始終多個行直流既選擇。

膽機嘅人聲係咪通常都唔會sharp

而家JJ同金獅兩支都到手
聲差好遠喎
我啱啱話人聲唔夠sharp, 原來係JJ啲人聲勁暗
金獅就似樣啦, 而且內阻明顯大過JJ

唔覺勁暗，而家都唔用呢2支，用荷蘭吹喇叭，呢支最佳

另外新膽一般要接近百小時後先進入最佳狀態，開始有變化，唔係石機幾粒鐘就run in

好，咁我兩粒都煲煲佢再睇
我見啲舊膽有分咩環咩環，其實有咩分別？

hd600 jj

德律風根重新出膽，ecc88,都係拍JJ做，德國冇做好耐，NOS一支德國製ecc88賣緊150歐元附近，新呢支拍JJ製造amazon 賣緊48美元

我考慮緊買支返嚟試，如果你肯做白老鼠，歡迎

Wiki

另外我套組合係咁，同你嘅唔一樣，或者感受唔一樣

用beyer DT880pro聲音密度高啲，三頻平衡啲

AKG K612pro嘅話女聲突出啲，但解釋力差少少嘅，聲音冇咁高密度、厚度，中高亮啲

如果用文字形容嘅話，陳潔麗喺dt880pro就廿八歲聲音成熟型，k612pro就廿二歲少女活潑型聲音

呢啲只係個人主觀聽感，對比上人聲880「暗過」612嘅

補張圖

audio technica ATH-50x （~$1200） 70x （~$2500）
呢兩隻評價如何 想問下香港邊到有得試聽下

我都用緊11.28
USB同光纖唔係太聽得出有咩分別

你有無upgrade T1舊電？嗰個係咩amp嚟？
換膽喺唔同耳機上嘅變化都好唔同 好混亂

m stage 純擴？

隻牛? 冇，做DAC之嘛，amp係第一代matrix audio m stage hpa 1純耳擴，換咗opamp

我做個比喻啫

有無巴打用過myzic呢隻amp 有咩評價？

你用raspbery pi 啲歌file係插hdd定nas

算係NAS，係router拖隻2.5''硬碟開Samba/NFS server，raspberry pi就可以讀到file

Raspberry pi 唔夠電力拖隻2.5''硬碟嘅，就係得USB手指用到

xelento聽到嘅變化同amiron聽到嘅唔同
唔係聲唔同, 係變化唔同

好似絕咗版

絕咗好耐，依家嘅一係有DAC，一就平衡輸入，唔啱T1駁，可以諗吓schiit asgard，第一代喺旺角聽過，都ok

你去試呢啲嘢係咪成set帶去

唔會，行過有得試咪試，用佢嘅

我用過mydac 浸味係幾正 好舒服 easy listening 唔覺唔覺就聽左兩個鐘
但amp未試過
因為我睇spec覺得佢唔夠力推hd600 /650

唔知自己試啱個dac，定試啱個amp

封閉式呢排有冇乜推介？1770聽過但係覺得對比770pro個升級幅度真係唔大，再加上個定價 ，如果有 有冇邊度可以試下？

Aeon C Flow. 不過呢隻調音比較老餅中正，可能有人會覺悶。但質素擺係度，街價都算抵玩。

有冇巴打有玩開TH900?
想試下玩平衡，想問下有冇線推介？
本身用緊HP-A8 + P-700u

thanks，aeon嘅耳牛邊間有得試？

旺角熊仔有隻open，星際3樓有隻close，幾個月前而家唔清楚。
我鐘意close，聽感居然寬鬆過open，而且無咁暖聲。不過呢隻野唔易推，去試之前準備好最大力既amp。

漏左，如果去3樓可以試埋 T60rp同Meze99，呢兩隻都唔差特別係隻T60，超晒值，不過高頻有d衝，mod下佢可以打同門大佬。

巴打有冇改電源，剛剛massdrop 咗隻來試下靜電

巴打你配緊咩耳機

試過 x1a 3.5 直推t60rp 又ok
想試隻Ap2000ti

Magni vs Asgard
值唔值得畀多咁多去追個class A嘅asgard?
btw講到屎牌咁正, 香港有無得試

Antelope zodiac + v280 + LCD2
好耐冇upgrade過

DMA 好似有

依套機其實唔update 都夠玩有餘

我見佢地官網同ect官網都無magni, 得Jotunheim, Valhalla 2, Asgard 2, Ragnarok, Lyr 2, Loki
而且想試埋modi email咗ect問
想知有無巴打見過其他地方有

問親schiit audio都係冇現貨

你試過台amp Balance就會覺得3.5唔ok，跟住試用後級speaker out又會覺得Balance唔ok。個game就係咁玩。

之前聽咗年幾HD-DAC1 覺得濛濛地 分析力唔夠
條連原裝電話線唔知關唔關事

asgard 2 家下唔建議買
舊magni 就話出唔到禁既力水 但家下3 再望番 class a 既asgard

asgard 2 得一個好處
係冬天用 一流 , 我夏天就極小用

聲底上我又唔覺明顯分別

如果貪方便 1部Jotunheim仲好

p.s asgard 2前用家

jotunheim嗰三個dac module有咩分別
不過我本身都用緊T1SE，無乜需要買呢個價位嘅dac/amp?
btw schiit話possibly modi+magni is all u need 咁如果唔介意分體，jotunheim係咪都係雞肋

買咗支吹喇叭, D環
比gold lion人聲近啲, bass少啲, 迴音少啲

我都想知佢個multibit 係乜春黎, 但我一早買左個跟dac 嘅

跟dac？唔係本身都有dac架咩
嗰啲module係upgraded dac

joutunheim 定 fostex hp-4abl 好?

之前訂咗對massdrop Sennheiser 58x,諗住買番部dac/amp玩下

好似本身可以唔加dac, 剩係用黎做耳擴, module 係加usb dac/ 光纖入

天龍D9200，有冇巴打試聽過？？

想問下各位巴打he1000係唔係真係咁化學

盲狙咗隻magni

上官網買定邊到 呢隻有d興趣 平平地入門

用緊nuraphone, 算唔算大耳牛?

係，不過hifiman 其他型號好似仲化學

TH909, 終於唔係換木轉色變mk2

睇黎唔洗睇佢
仲想問下黑色星期五Audeze係唔係會特價 大約會平幾多

聽過，th909聲場縱深闊左好多

官網，星期二到

想訂套soekris 1021
之後發現1941 出左...
全平衡....650美金淨板

利申hd-dac1苦主
呢部機個headphone out係咁
因此我用緊line out駁其他amp,但咁做其實失去咗hd-dac1個意義
hd-dac1 dac個part只係一般
結果我而家都係諗分開dac同amp
當年出個時呢部機賣點係樣樣都做到，仲有 native dsd support,同期同價位得503做到，個人唔好503聲底所以冇買

hd58x唔洗太認真，用黎入門都冇hd6xx咁抵
一千或以下dac amp就夠，無謂投放太多
雙木三森部m8應該OK，mass drop都有

打錯，雙木三林

估唔到有咁多hd700同好

吓 竟然係本身個Phone Out出事？
咁吹奏DAC1既Amp個班台仔 大陸佬

503個價仲好硬 505又太貴
230HAD算係試聽過之中比較平衡到我要求
但個價買其他已經有Balance (唔敢試..)

係，我自己都中伏
但當年冇得揀，呢部機係全能
而家唔同曬，就咁mojo已經做到相同質素，價錢一半
如果hd-dac1 line out 直出headphone的話都係有d悶，所以濛係聲低
好多日本牌子都唔夠清，我用dpx1推ie800同kse1200更加肯定呢樣野
個聲會厚，但唔夠清
Stax除外，可以又厚又清

呢到睩嚟無乜DIY L
無人識soekris?

Senn 點會無fans
我諗緊好唔好衝頂

正如之前有人講，好多人都覺得hd700差
個人接受唔到800個高音太刺耳
820好d,但似終冇開放式個種自然
btw,如果唔係seen記死忠如我，stax套餐仲好
利申兩樣都有

700呢個價錢真係抵玩，又易推

senn記野要推得好唔昜

stax 未試過但好吸引

音響去到一個level 唔係講銀紙就技術

其實靜電入門真係唔算貴
l500加353x成為9千幾，個人認為除左bass下潛唔夠,其他方面比hd800s好，未提hd800s過萬
除非senn記出平靜電，否則同價位冇乜對手

近期好多新旗艦耳機出

大廠冇咩突破，HD820有創意
KSE-1500/1200賣技術，不過我服

中小型廠出好多有驚喜的產品

Fujifilm呢個新技術好似唔錯，分分中可以取代平版,同靜電相比

Fit ear EST又係sell技術，好想去DMA試

meze audio empyrean又係技術，今年AV show 略試，真係有high end 實力

VECLOS 好有創意，將保溫瓶個真空技術用係headphone
真空個part好似係thermos做

KSE-1500/1200賣工藝，不過我服

真空果個乜野原理？？
隔音？ 減反射？ 減共震？
似乎呢三樣都無咩大作用因為金屬體面已經可以傳導，日文又聽唔明。。。

google translate

應該係以真空原理去化解單元反相聲音，目標同HD820相似

唔該巴打不過睇左translate都係唔明，好似只係講左內外壓唔同增加個cup剛性云云。。。

佢個driver用左carbon paper，之前睇過kickstarter隻ORA，話單片石墨先有用，因為炭塗層紙其實分子間係分離，根本無左炭個優點。

咁多黑科技，怕且都係卓頭野居多。

hd800s 仲好保值, 兩年前7500 左右買2手, 早排上dcf 睇都仲係7500 左右

點解senn咁貴

2年前我係執到平貨嘅, 個陣二手應該都係8-9千, 但電子野兩年都未跌過半我就覺得好保值

ath w5000 身上有隻 退咗燒好耐 但當佢藝術品咁放係度

我想講generally
真係乜都貴過beyer好多

senn開發真係自己黎 設計有專利 in ear既ie80 個空氣開入口 大陸逆向好多年 都唔理想 仲有本身個單元 大陸大把話原裝 冇隻同樣質素
佢既野抵買 同akg同ath感覺一樣既定位 由你抄 佢有既野你抄得幾多
hi fi從來係開發貴 成本平 但佢地係成本上比其他貴 產地同物料等等

hi fi野 從來唔可以用價錢貴一分值一分 好講聲音走向 同 廠聲底（但唔一定廠出既新產品會沿用同樣聲底） 正如shure akg最靚 最貴 我都唔like
如果你like所謂性價比高 恭喜你慳唔小錢

原本我都諗佢比起其他公司擺好多錢喺marketing, 原來呢啲專利技術都咁大影響
好彩唔鍾意senn啲嘢 慳返唔少

幾廿蚊有隻入耳式 佢鑲金都唔洗升百倍價錢 開發貴 同cpu一樣 開發成本貴 最後消費者食返個開發成本

我以前好buy ath 雖然退燒 佢啲ltd都會入一隻 放咗堆平 留返啲貴ltd
senb記啲聲唔錯 akg我以前淨j佢產地 但聽完冇隻想入手 個人感覺聽pop好拖泥帶水
beyer佢啲雖幾好 但要靚聲 雖然洗錢係佢身上小 但個頭要大呢

退唔燒 只係想搵個靚聲真無線算（到今日冇隻合格） 旦求方便

sennheiser二戰後就做耳機，仲要係德國佬黎
除左sony,無咩邊間既聲學研究比得上。

睇見某間所謂hi-end耳機廠，改下名就出新，年年出新品，講到咩黑科技。

最難頂係入耳
塞下單元改下調音
質素根本冇提升
價錢就幾倍幾倍升

我同巴打有點似，都係聽開ATH
不過無留到舊LTD，玩到W3000就開始無意欲追
都係半退了

非常同意，in ear中細廠多數sell調音同單元數
大廠先會處理d技術野，例如單元技術、腔內反射同filter
實際上多數廠都係買OEM單元同filter，所以我地會見到淘寶$1000有7單元
另外IEM水份太多例如ie800s改少少塗層再加平均就賣貴幾千，但音質唔係提升好多
根本一開始ie800就應該要出平衡…
目前買得過的iem真係唔多，我覺得KSE-1200係最抵

有無巴打覺得trrs平衡不堪入耳
有得揀應該揀用大推力推phone

耳機技術喺8,90年代已經到左登峰造極嘅境界，而家headfi 入面有啲歷史嘅廠以前都總有一兩隻到而家都被譽為極品嘅耳機（akg~K1000,sennheiser~大奧,sony~r10,stax~omega)。所以而家廠家唔缺技術，而係設計果個點樣運用技術同埋佢地自己想整對咩聲嘅耳機出黎。hifiman

ie800s 係好野黎，亦都好聲，奈何sennheiser 跟著以家IEM 市場mark 價 如果唔係我覺得3000就差唔多 不過ie800s 有個好大嘅問題，就係聽耐左就會發覺首首歌嘅味道同texture 都一樣，好悶

shure 嘅kse 好易壞，首先係斷導管，然後係有低噪，跟著係爆殼 同一樣野發生喺se215 都合理，但係上萬嘅耳機都咁化學

應該係動圈技術登峰，當年有唔少另類野因技術同成本所限發展唔到
黎緊似係文藝復興時代，舊概念得到現今技術實現
平版同r2r就係好例子，靜電可能都係

kse原來咁大獲...開始擔心過唔過到補養...

平板耳機的確係，雖然以前yamaha ,fostax有整平板，但去到頂級真係audeze 同 he-6 係第一個
而r2r 一早已經有PCM63,TDA1541,PCM1704,之後又係玩停產 ,如果唔係嘅話而家根本無soekris 嘅位置。而靜電耳機都仲食緊老本
復興。。。衰落就有

平版我無意見，靜電嘅話QC係難題
之前上ECT showroom試009+T8000有兩邊大細聲嘅問題，原來head-fi都好多同類災情，甚至有ptt網友都喺sr-l500身上瀨嘢

我覺得R2R現階段都係懷舊多過文藝復興，新一代R2R嘅技術指標都係比Delta-Sigma差太遠
反而DSD升頻好似仲有睇頭

我部PCM63 delta sigma 已經屌打緊我部weiss 嘅dac

不過解唔到hi res 喺2018 年仲解唔到hi res 嘅dac 已經係半部垃圾 所以唯一解到嘅delta sigma 芯片pcm1704 已經炒到上天

PCM63唔係R2R／NOS DAC晶片咩？PCM1704好似都係R2R，不過有廠商用咗啲唔知咩黑魔法令到佢都可以食到24bit/384kHz訊號

不過對我呢啲睇指標睇得好重嘅人嚟講，如果你鍾意舊到無論嘅DAC多過新嘅DAC，好多時唔係新嘅DAC嘅指標唔好，而係你純粹鍾意舊嘅DAC比你嘅音色，尤其如果你部舊嘅DAC係NOS嘅話

靜電偏聲同平日保養有關
睇過大陸forum解釋係其中一邊charge多左
可以放置一排自然discharge,又可以每次聽完之後用手掂下個插頭，人手做discharge
其實stax amp個volume 有得校左右平衡

靜電真係算吧，龍頭得Stax.
聲學黎係最勁，目前頂級耳機都係靜電，但成本降低唔到。
咁點搵錢，唔通學呀差同大陸咁，年年改下名當新黎呃錢，日本仔有尊嚴唔會咁做，而家只係吊命。

平板耳機都算復興，但兩間廠太無恥，改名當新，勁小小就賣勁貴。 仲要本身設計差到爆，求加有個架掛兩塊鐵塊就算。

Stax 我又唔覺得吊緊命，只係冇對手所以唔需要太進取
Senn記先係龍頭，只係唔做入門靜電
睇下Shure，真係做的話萬6蚊做到出得街的靜電，已經頂級
動圈動鐵IEM頂級係講緊過2萬…
Stax都預告出左D10同D50就好快有新headphone（可能係IEM）
所以靜電真係睇下有冇心做

另一方面，Hi Fi介唔同手機電視，一個成功product可以食老本好多年，舊野都有市場，加上研發時間長，所以d廠唔需要成日出新野

一切都係音質行先，話知你幾新，技術有幾奇，只要唔好聲都冇得留低

完全同意
可以無視hihi man同or得屎
fostex，mr speaker，meze 仲好聽

改下名當新嘢賣又呃錢嘅話睇你點睇，Stax早幾日先出隻80週年版SR-009

Stax唔係吊緊命嘅話就唔會破完一次產之後畀漫步者收購啦
佢唔係冇對手所以唔需要太進取，而係做得靜電耳機嘅，個價唔夠平、保養又麻煩、成本又控制得唔好同埋銷量差嘅話，就間間耳機廠商同品牌都可以攞咗你條命
Stax嘅D10同D50喺中國生產，D50直頭唔會喺日本賣，比著係以前冇被收購嘅Stax，呢種賣平貨謀求擴大市場佔有率嘅動作真係好難想像
Shure嘅出街靜電組合都要坐底萬幾銀，FitEar EST嘅靜電單元唔係全頻，有錢如Senn記到而家都唔同你做入門靜電，咁唔係某程度上證明靜電難做好難普及？

你估Hi-Fi界真係仲可以靠成功product食老本咩？各種牌子林立，競爭激烈，而家音響嘢仲要同電腦數碼技術發展密不可分，市場重要愈嚟愈萎縮，你唔推陳出新就唯有瘋狂控制成本、推高毛利，呢啲嘢你都唔想做就真係靠口碑坐食山崩
Sonus Faber同McIntosh位於美國佬財團旗下，AKG經過兩次收購後冇埋原有班底，安橋同先鋒合併完之後直頭fail埋索性轉型唔做家用音響，唔係話唔需要成日出新野，但係食老本過世？你想燒你背後金主嘅錢定係你真係唔憂做？

自然discharge 係假嘅

利申：試過，唔work

用左幾年hd600
想入番對genelec

how about Adam x5 and EVE SC203?

Eve未睇過

有諗過adam/fortex
但genelec 8030＋ sam好似幾正

你最後點解決？

擺喺度變廢機或者零件機 ，得閑嘅就會recoat返震膜，不過好易fail

如果size唔係問題，大speaker好d
聽講genelec 8030會多bass過EVE SC203
講spec的話SC203氣動高音應該好過genelec 球體高音
不過genelec 8030要speaker amp而EVE SC203係active speaker
利申SC203用家

so sad...
巴打用L500？
冇得比代理整？

我果啲都係舊型號
新型號好少壞，由其係lambda 系列

Product Name dam1941-12
THD @ -1db <0.005%
THD @ -60dB <0.02%
Clock Jitter RMS 0.3 pS typical
Resistors Precision 27 bit, 0.01% / 0.02% Resistors 27 bit, 0.02% resistors
S/N Ratio 20 Khz Bandwith 132 dB unweighted
Frequency Range +0.1dB -1.0dB
Input SPDIF Up to 24 bit / 192 Khz
Input USB / I2S PCM Up to 24 bit / 384 Khz
Input USB / I2S DSD Up to DoP128 and DSD256
Digital volume control -90 dB to +10 dB
Output Line Bal 2.6V RMS, Zout 1250 Ohm SE 1.3V RMS, Zout 625 Ohm
Power +5V max 0.6A, -5V max 0.1A
Size 144 x 162 x 30 mm

嚟緊想砌呢隻r2r
同delta sigma 差好遠？

我求其攞個THD指標做例子，呢隻Soekris嘅THD@-1dBFS少過0.005%
link入面係一部AK4490 DAC:

實測THD+N都可以做到0.0005%，咁你話呢
Soekris dac1421都有畀同一個網站測過嘅，但係呢......

只可以話，買R2R DAC真係唔好睇指標

007當年都有出bk,人地講到明係改色

hifi係年年出新品，改個名就當新清舊貨。
而且d QC差到爆，玩打手宣傳。
你想送錢比佢洗，無問題，好行唔送

magni到咗赤鱲角了
星期日係咪唔會派架

Stax當年財困係因為當年想同Senn記爭，不理成本研發T2，結果成為經典機
並非冇人買財困，只係管理不善
的確食老本唔可以過世，但足夠食一段時間，可能係幾年
你講得啱，競爭愈來愈激烈，所以其實大品牌出新野密左，不過亦可能係一個錯覺
例如以前一次幾個product line，而家可能分開每年只出其中一條line，又可能做下副產品，keep住暴光

真正旗艦產品先可以睇到個公司的能力
好似Sony平時出好多low end 野，但相差5、6年先出一次high end野又真係有吸引力

另一方面，講價格定位，現時黎講超high end 產品愈來愈多，下下過萬，市場都接受
靜電唔會真係好貴，我上經頁都講過
何況仲有其他平d的套餐

80週年版呢下野，Stax都算係咁，講到明只係改色，價錢不變
全個80週年版個重點係L300 limited，呢個真係全新野，抵到喊
L300 housing + L500 ear pad，最重要係用L700單元，而賣L300價錢
即係你用L300價錢就買到接近L700的質素，相差2級
仲唔係業界良心？

你唔係錯，不過太執着數據唔係好事
例如THD，其實0.0005%定0.005%，聽感唔會有分別
好多時參數一樣，d聲都唔同
大陸千幾蚊DAC同6、7千蚊DAC可以用同一粒chip，但點解一個可以賣貴d？
大家都係聽聲姐，唔係計數

唔係L700成個單元，只係前後果兩塊極板。

多謝更正
聲真係同原本L300差太遠，贏L500，同L700有得比

最近見到DENAFRIPS ARES同呢個同價位，DSD同PCM分開兩組resistor ladder，跟環牛，好似幾正

唔洗客氣。
想問下邊度買周年版L300價錢（ect價2980）？
真心問，因為只係知周年版既國外價，us799。
我見ect只係標左周年版套裝價，過萬。無單機價。
上個月有見到二手周年版標價4600。

L300 ltd 單元聽聲應該同L700 一模一樣，唔只極板，但條線同耳罩就係點解700同ltd 唔同聲嘅原因。L300 ltd 耳罩個seal 基本上唔存在，配戴感好差，聲音比起L700 有啲緊，唔夠寬鬆。我覺得買得L300ltd 不如加多少少上L700,L300感覺比上不足，比下有餘

利申：一早訂左，玩左唔夠三日就決定賣

同我五月淘寶差唔多
水貨l700幾錢？
利申已有l500同l300 limited

L700有水架咩
我係你就賣l500,l300 ltd 上 L700

l700行賣8000, l300ltd 4000左右
我買左l500之後就出左l300ltd
早之最初就l700
不過l300ltd配kgsshv我都滿意，儲幾年錢上009s好過

kgsshv 係咪carbon ?

no carbon

原版聽講音色好啲 ，好過carbon

竟然!
我聽講carbon個聲係係bhse的solid state版bor...

越聽越唔明。。。

巴打前面講ltd 用500pad 700driver 300price，理應即係解ltd係平靚正，起碼正過500先喇字面睇。但而家又話買左l500之後就出左l300ltd？？

出=上市

我都係見人講聽番黎。
300ltd初出時官網係wording講用左700個極樣（stator），但後來官網改左口，只係話相同技術。。。（即係更不如）

照咁睇ltd點都唔會係用成隻700 driver。

明晒。

我而家有３套機：
kgsshv + l300 ltd
353x + l500
PS audio sprout + HD 700/HD 600
DAC: HD-DAC1

You are right indeed:

有冇人試過grado gw100

8030應該都係active

我只係睇個方波delta sigma已經輸晒
r2r 最贏係方波
技術本質唔同
thd+n 太extreme 對音響性唔係咁大影響
noise 都係r2r 贏
不過亦唔係重點
唔係話delta sigma 無優勢
但r2r有d 優勢令人覺得好味d

又睇下holo dac 泉
真係技術指標都比老外拋離la
方波都係大勝delta sigma
技術本質唔同

現實係好多人都話泉超難聽（未mod的話）

好極端
唔知有幾多係打手
有D 信得過既用家MOD 完覺得OK
soekris 比較多trusted review

有冇人試過DENAFRIPS ARES？感覺如何?

我對要mod既野都

R2R定delta sigma好，真係無答案
如果你有錢會買MBS定dCS?

唔mod 有時要比貴幾倍
msb...我留意
但未聽過比唔到意見

GS-X MINI

DIY

各位DIY巴打，個case點搞？
上ebay見到有d pre made case，但係前後版面未必啱用
有冇得訂做case?

tb 有，我呢種size 嘅 300-500人仔就有，唔連運費，前後可以比圖紙佢打窿。平係平，不過成日打錯窿，有次間鋪連續漏打孔，第三次先做返啱，有時亦都會運輸時整花機箱，又係要補發

外國做嘅話千幾二千走唔甩 隨時都係同一間廠做

有無師兄有留意amiron wireless? 如果wired同home版聲差唔多應該可以考慮下 兩用

一個open一個closed
利申有home未聽過wireless

GS-X mini 電源唔大，電路亦都SMD 化，其實可以做細三分一甚至一半，不過好多人覺得amp 細唔會好聲

大家RCA to RCA用邊條

另外我考慮緊hd800s / stax
好似兩種聲嚟
唔知揀邊好

有無他他佢睇下咩錯

最常用係原廠跟機線
用過QED最cheap $200左右1.5m米線
用緊inakustik 3.5轉RCA Premium ，壞過2條
仲有oyaide HPSC-35R同onso 3.5轉RCA，oyaide HPSC-35R好聽d
對上音響展用$200執到條Nano-Silver Eclipse Mini Jack(原價過千)，最正係呢條
結論都係平野冇好…線要改善到system最少過千…

DIY 有平既

技術唔講太多
呢個可以一試

台灣嘢MPS

好得意，等我試下

有冇人有massdrop 隻 Fostex Th/TR-x00
有咩睇法?

申利我未試
但技術層面make sense

買散線加個rca頭 或者 買單芯線再自己套銅網

另一部 “耳箱“？

舊酒新瓶
Jecklin float 80年代就有

結果求其執咗條

都想試下玩，我有d銅箔膠紙，有底膠既可以貼去d實淨既線基，不過唔知d銅係咩質量。。。玩下無防。

新舊無所謂喇聽過係好聲就得。

唔掂先買返coil整

我買咗QED二百零嗰條
dac+amp都係二千幾，唔使咁重皮啦

無知一問
宜加hd 800 s 同stax 邊到有得試
我重停留係亦軒年代

800S --＞星際
stax 009（壞）、L300．L500 --＞ect

Soekris 1541跟機隻head amp 得唔得？
想玩返平衡800s/t1

QED都幾好㗎。平得嚟叫OK

Android TV Box Aux to RCA我都用緊駁edifier 喇叭仔

呢條線唔記得咩嘢原因買，好似2嚿水唔使，起碼5年，啲鍍金位都冇甩

用住先啦
有地方畀我升級先算

Graham Slee 可能岩你

DMA都有L500+353x，不過睇你好唔好運見到
店員話經常一返貨就賣曬，連display都擺唔到（其實入貨唔多）
ECT用T8000配所有Stax，其實唔夾 L500同L300（不是L300 limited）
ECT試009真係一般（雖然都好聽），好大機會係試機用得太粗
又可能同ECT用T8000 配009有關
聽講t8000個pre amp一般，反而power amp部份就好，好多reviewer都係用t8000個bypass mode(唔用 t8000 pre amp直接用t8000 power amp個部份)
而ECT就DAC出t8000，中間冇獨立pre amp

aroma a100好呀好？

好詳細

想問下邊到有LCD 2/3同he1000試

我試果陣佢係用部ak dap（唔熟咩型號）入T8000，有無bypass唔清楚。
不過試機既野，無可能perfect，始終都係知個大概。就算買左係屋企玩，通常我都要聽一個禮拜先真係講得出對野係特性，所以好佩服去show聽十零秒就知咩聲既人，仲要係咁嘈。

都係上面講過果兩間。

香港代理既headfi 膽機好少，因為無肉食。woo audio已被放棄，schiit 成日無現貨，quad得一部va-one。唔想買大陸既的話(睇見粒螺絲都唔開胃)，就要自己去外國官網買。

, 比較過schiit bottlehead quad feliks woo 後，決定入波蘭feliks elise，煲咗100hrs後膽味高音低音都有，係音場欠啲，但個人覺得都比schiit valhalla 2好

個價偏高，但香港買可免vat税

可以詳細d嗎？

奧製K812右邊冇聲，已過保
都唔知整唔整好...

唔得咪改
官方講有進步
但上代係shit無人用

成日見! 原來係呢個牌子

唔該曬巴打，得行搵個時間去試

外國人工成本高，比代理個margin太低，代理同店都費事賣，而且大陸機太平令到外國機競爭力好低。咁當然大陸機resell value = 0

外國貨香港貨質素一定有保證，我睇大陸forum有人三萬蚊買部最高級國內膽機，半年後裏便啲螺絲全部都係生銹

woo audio wa22/5/33/2/wes/6 先係認真機，好貴！
bottlehead聞說係最好聲，而且好平
feliks有人話響canjam london完殺 A2，但手工好
Schiit 一系列都係最平均而且平

我有T1.2，又有 u18t，hugo2

睇過 A100 其實心動的，但想玩下膽

睇中 WA7+7tp，後來見到 valhalla 2，又睇過 HK師父個soundmaster（但無乜head-fi...）
再考慮未來 rolling 個可行性
響 head-fi org 見到有幾十頁 Feliks Elise/Euforia，moon6又有Euforia review，應該唔錯
（diu 反正 woo audio 都要郵購，咪又係寄番去保養）

Elise 暖聲，口碑不錯，後來出埋隻 Euforia 主打靚料音中性動態快
口痕send 個 email 問問可唔可以免 VAT，老闆 Lukasz幾好人，免完 VAT 再比 discount 我，話 "im happy to give any new customer from there (i.e. Hongkong) 5% off … "

見佢原廠有3年保
咁就狗衝盲入

但而家堅係無後悔
推到 T1 HD800，同埋話推到平板耳機(我未試過)

wa22有諗過入手，但係一諗玩膽個深淵就。。。

你又諗下膽機壽命比石機耐喎

有冇人玩過z1r 出左糧身痕想入番隻玩下
或者差唔多價位會唔會有其他推薦下

驚之後心痕係咁換膽
我見好多人屋企都儲左好多電燈膽

終於換咗magni
T1SE原裝個amp真係令我懷疑買錯耳機

膽既野，有平有貴

有考慮過買WA33 但香港無得試都係算

究竟點決定用hi定lo gain, 有啲機有埋mid gain添
google咗好多篇文都draw唔到conclusion

唔係覺得啱聽就得咩？

成套系統音量太低就較hi ，夠gain 就 lo

咁平 邊度

易唔易有伏

個人有限經驗，好大機會錯：
感覺low gain 高音收儉d、分析好力d、bass出d，mid gain就平均d，high gain就高音多d出d，聽感好睇部機高頻控制力，有機會過亮

咁夠音量就唔使較gain啦 咁都無乜幾可會用hi gain喎

你係咪當咗佢treble boost, reference同bass boost

唔係，當然唔係EQ
呢個只係憑結部機性格得出的經驗，可能係錯覺

ATH M50X 抵玩

你嗰部咩嚟
我見啲人話屎牌嘢應該用hi，因為原本係hi，減弱變lo，同主流掉轉
乜可以咁設計架咩 咁仲叫gain？

試過DPx1，DX90、HD-DAC1都係咁
我覺得同部機火數有關
細火數機冇咁linear ，所以改gain之後個output signal 入左non-linear region，所以個音色改變左

咪買WA22
On9 layout&wiring，垃圾代理保養有=冇

利申：幫人整過

如果新手想入門
會建議幾多筆直咁上下

關唔關voltage feedback amp同current feedback amp事

ching 你講開我先講（免得被人話抹黑）
哩個係我唔揀 wa22 個原因....個平衡....well
哩篇講佢個 wiring 好清楚

拎部電話落鋪頭試下

利申唔記得曬電子野，純9估
feedback個目的都係想控制個gain唔會變，設計上應該可以限到個output 唔出linear region。
常然都好取決於個feedback circuit做到幾多控制。如果個output係超過左個控制範圍，始終都會走出個linear region。而個feedback circuit做到幾多控制，又同個feedback circuit有幾linear有關，最後都係睇火數。

如果係以IEM人門，1000蚊夠買唔錯的IEM
headphone入門的話就貴少少，預千幾，2千有找
Denon AH-D1200, sennheiser HD6xx（其實即係HD650不過賣$1700），Fostex T50RP MK3值得一試

個人建議錢永遠用係headphone多，之後先慢慢玩amp、dac、線、電等等
換headphone個改變/改善永遠最明顯，冇好headphone就算你有幾好amp就係show唔到個amp 有幾好

出街嘅大耳同IEM都係2000內

台式...K712簡單玩就4000樓下呱，唔識太多

最大問題係，佢有幾支電阻藏埋喺啲機內線入邊用二叔公包埋咗，嗰啲位會暗斷
出事要整就追線追餐飽

二叔公

FYI

如果唔出linear region, hi gain同lo gain sound signature就唔會有分別？

淘寶diy手工都好過佢…

我估都仲會有d分別，gain唔同，個bandwidth都有唔同
low gain 個bandwidth 大過high gain，即係high gain黎講在high frequency的gain drop/改變會比low gain 早

小弟本身有玩開iem
但想知K7xx同hd6xx聲底其實係點
因為落鋪試又唔知player推唔推到好
想問下headphone唔同amp or dav推會唔會好太分別
有冇得分享下

如果amp夠力, 但又唔會推過龍嘅話, 咩組合都聽得出對cans嘅signiture
同portable一樣都係耳機最緊要
而且鋪頭擺得啲cans出嚟一定會有機畀你試

Let’s talk tech. So what’s the big deal about current feedback?
It provides a dramatically faster gain stage with inherent symmetry. When applied to a headphone amplifier, it gives us an amplifier stage that extends far, far beyond the audio range (if not for the input filter, this stage runs out beyond 6MHz), and still provides better measured performance than any amp stage we’ve ever made to date, except for maybe Jotunheim.

睇嚟schiit好有信心唔會聽到有gain drop
如果無audible range唔會有gain drop嘅話, 即係較hi gain無優缺點, 但係lo gain嘅volume易控制啲

有時間可以試多幾間鋪頭
公開比人試，乜人都有，有機會比人推到粗聲
私伙player 唔夠力唔緊要，大鋪有amp，你可以player駁amp試，咁就知player夠唔夠推

記得格價

唔怪得連ect都唔做代理

講起JVC就諗起唔再返貨嘅木頭
IEM一路玩上嚟無經過FW-01, 遺憾

JVC

Audeze 出現左未

LCD3 路過

華仁最近裝修後無咗間獨立耳機房，啲耳牛數量可能會少咗

有錢

隻RS1係舊版？

轉行賣電器, 相機同layman耳機/音響

舊版，無號碼，但未算Vintage

仲有好多刑具呀(grado)

Grado Family

黎緊出新旗艦

換下木就出3000，不玩了，2k 都無諗住買。bye bye Grado

巴打聽講lcd系列好易壞，但新版好左好多係唔係真

留名學野，推plainar amp要有咩要求？

lambda signature

2k 不如買 hp1000

正解 ，買2k 3k，不如入hpk ps1

要求？我覺好聽囉。或你買amp前諗下自己口味，諗下你為一隻耳機買？定係都易夾到其他耳機？你而家套系統點，你需要有乜功能？利申，我D 耳筒算口味重，所以主要系統會所謂監聽，錄音室嘢，偶然都會攞隻舊膽amp出玩下。

有人話一般amp設計唔好推plainar,要特別amp推先得

有人話聖杯、牛肉粒好好聽。耳機自己聽，自己試。

若一隻耳機出產，要乜特別設計amp，點解間廠唔設計埋專用amp?

最好既brand係咪sennihester?

咩嚟 講緊啲真無線?

edifier如何？有朋友玩過？ 佢話cp值高，有d有nc feature

google 大把「見證」

其實 audeze有出amp

首先, 所謂嘅特別設計係指咩先

可能曲得濟，我原意想話，「好聽」唔係人地講，係自己聽

冇話邊個最好，最好自己定
只係大品牌多人like，唔等於最好

犀鳩利 年資淺, 見識少

雖然有啲老套, 不過最高級, 最珍貴嘅equippment一定係自已對耳
唔撚用對耳去聽, 盲追幾十萬音響都係流嘅

equipment

你可試下佢有幾特別

呢度有無人用dap line out去枱amp

點為之食唔到?
唔係可以phone to RCA咩

係咪主要驚有底噪

舊grado味先好聽

成堆grado點解有隻009,咁奇異

關咩事
咪又係睇SNR

仲有咩要考慮

部amp input impedance同個source嘅line out match唔match之類
仲有grounding/earth-ing之類

新手LM
有副Alessandro M1
有副鐵三角 A900X A900TI A2000Z
有隻Fostex HP-A4
就咁

因為乜都玩下，有30+耳機

買左hd6xx ,等收貨

點夾line out? amp Input Impedance: 25k ohms, dap output impedance 1.5ohm
portable嘅嘢插住電用係咪就當佢earth咗

仲有咩收藏
KK,R10,HE6?

有啲機個line out係要50kohm up，插去25kohm input嘅機有機會變聲
Portable機啲叉機好多都isolated，冇落earth
如果係金屬機身，放喺啲金屬機身嘅檯機上邊有機會ground loop

窮撚一名，邊有錢買呢D，普通野玩下

即係line out impedance低過amp嘅input impedance就可以用?
無讀過呢啲嘢

最好就係咁
但out-of-spec唔代表唔用得嘅，都有聲出，可能有人會覺得好聽啲添

道聽途說：通常amp input impedance 大過source output impedance 100倍就實冇問題
最低限度都要大過10倍

仲有Damping factor

Damping Factor以我理解，簡單講就係食住個單元要佢跟足訊號運動，唔比佢有多餘既彈簧式餘震。
親測，有部Damping Factor 200既後級，唔好話推大徑喇叭，就算推planar headphone個bass 都聽得出身手好左同聽話好多。

有冇人睇過HMV有冇咩真係平?

damping factor係指headphone/amp定係amp/dac?

除咗nano silver eclipse之外, budget 2000仲有咩再好啲嘅3.5 to rca
想駁ak70 mkii

sorry, nano silver eclipse係3.5去3.5

兩邊都適用

搵到有to rca
問題係部player無獨立line out係咪多數會衰聲

買轉接頭

聽落有啲伏 呢啲唔係全部都係雜嘜咩

想請教下各位巴打
用緊focal elear
同fostex hpa4 bl
想升級UD505係咪好既選擇?
上過大昌試 但我無6.3雙平衡線 試唔到平衡
同埋唔知係咪歌既問題 有少少刺耳
有其他好介紹 定係UD505已經同價位無咩對手

講左，係後級，聽headphone要用後面香蕉出。

咁我明白了

自己做

有冇興趣玩純amp唔係dac amp?即係用fostex hpa4 bl line out 出headphone amp
咁樣好似易d夾聲
我覺得1萬蚊dac amp好似兩頭唔到岸，單dac或amp都可以賣1萬，質素肯定好d
巴打用fostex hpa4 bl有冇刺耳感？

分開dac同amp仲有個好處，可能平d就揾到你想要個聲
在product design角度，可能廠做一體機時amp同dac各用5000
實際上upgrade DAC通常改變比upgrade amp少
即係如果唔玩一體機，可能你比5000買amp就可以做到同UD505相同質素

另外兩部機獨立電源，dac同amp電源更少機會互相污染

用hpa4無刺耳感呀

因為我只會用PC 做Source 所以先諗UD505 而且聽講都唔錯 佢既定位應該係DAC多過AMP?

但其實elear 都唔算難推 有冇需要另外買amp?

巴打會唔會有另外組合推薦? 我呢家都係部機放係PC 機箱上面 所以唔敢話好多位 如果再大D 就要買個架放係mon下面

抱歉我都冇好推介，唔熟focal，可能你要google下
我個setup 都幾兩極
HD-DAC1聲濛但肯定唔刺耳
PS audio Sprout個聲就清純，我推HD700的話就齒音比較出，差d就刺耳，唔敢講夾唔夾clear
我仍然覺得fostex hpa4 bl可以唔換住，出去試下amp
有唔少desktop amp都細部，放機箱頂都冇問題
想玩膽又得，好多選擇
甚至portable amp都可以諗下
我冇位到電腦出mojo接speaker...

用mojo 駁喇叭不如買隻dragonfly red 算...如果中意chord 聲底的話，2Qute 都唔錯呀，起碼有個正常嘅line out 先

唔該哂巴打先
出面有冇話邊度多啲headphones amp 試 等我可以比較下

轉接頭嘅話唔買國產貨，唔買細廠嘢，基本上唔會影響音質。
例如neutrik , amphenol, switchcraft同furutech嘅頭都係靚嘢。
插頭嚟講有時間廠嘅生產規模對音質嘅影響仲重要過間廠用咩料去做。插頭嘅鍍層要間廠嘅生產量大先靚。買細廠嘅插頭好多時其實鍍層好污糟。

jaben算多amp, 等睇其他人推介
我自己會google左個budget內有咩amp可以揀然後先睇邊度有得試

金雞金聲比較齊，或者去友誠洗樓

唔該哂兩位巴打 琴日試過部teac 認真幾正
但無雙6.3mm線試個平衡
想問有冇巴打知邊度有 4pin 轉雙6.3mm既插買 行哂成個星際都唔多見到

問間間都話好common
但就係唔多見有賣
我見淘寶有 都唔平 要幾百
但我見係強國野都有少少卻步

Audioquest 好似有

上官網唔見有
但都唔該哂巴打先

雙6.3真係未見過
有咩headphone 用?

我呢條雙6.3轉4.4

可以用幾百淘隻線性電源佢隻amp, 原裝牛效果唔太好

而家高級石機有咩選擇。

我就係想買呢個系列
巴打你呢條邊度買架 想睇下會唔會有4pin 轉插

發覺入門既平板耳牛幾好聽
有冇同好？

淘寶野黎
呢條線出面舖頭搵過晒都唔見有

最後可能真係要淘寶

sennihester係咪最好既耳機brand? 好過bose sony?

edifier如何？ 國產野但cp值高？ ....有沒巴打用過？

都係嗰句

HE400i，M1060，T50rpMk3。呢3隻本來唸住平平地玩下就放左佢，點知掉返轉放晒d 中上價既圈牛。。。

出街聽xelento
返屋企聽amiron, 有種空虛感 是咪要上T1

bose...除左noise cancaling headphone之外就冇headphone
其實唔算headfi
大學個時個professor 讚bose聲學技術第一

Sony 同senn記先係headfi廠
係唔係最好就睇你鍾意咩聲

T50rp mod?

Mod 左兩隻。
mk3其實唔mod都聽得下，mk2除左中頻其他野就真係垃圾。

話時話，有無人有經驗diy過inear mic做measurment kit？

呢個可以measure啲乜先?
就算係買平嗰隻measurement mic點都有份特定情況下測量出嚟再比mic用嘅calibration file，咁樣DIY法出嚟嘅咪信唔信得過先？
同埋平嗰隻都可以一千蚊內埋單啦

How about genelec

Genelec冇出headphone

淘寶有現成，唔貴

I mean stereo vs bose

淘寶搵過，都係d比iem用既，入耳mic比大耳用既唔見有，可否指下路。

calibration file唔太知係講緊咩，我講呢類直接入Room EQ Wizard就測到，準唔準就要睇你set up係點例如載得好唔好、有無漏聲、外部環境聲etc。
可以參考下呢度：

我有支淘返黎比入耳用既mic，之前diy入耳用，而家冇用

入耳用既mic，同入耳mic，好易搞錯。
入耳mic係將個mic塞入耳（好細粒），再載大耳筒去測。因為每個人隻耳殼形狀唔同，入耳mic可以計埋耳殼折射／反射，準好多。
如果可以塞入去耳道越入就更準。

你支mic 準就話姐

咁就無得好講lu～～
咩野都可以話佢唔夠準，但既然好多人都係用佢擺個chart出黎做參照，咁應該都係某程度上認同佢係足夠準既我估。。。

最唔準既肯定係人耳，因為幾時開左頭補連自己都唔知。

腦補。

Qc有reference equipment 黎cal
普通人應該無

你唔calibrate的話要測好多耳機先有用，因為你得到既只會係用同一支咪測左既耳機互相之間既相對差別

通常DIY咪要測成百隻耳機慢慢調整，但都好多時同官方既frequency graph有好有差別，除非好有興趣同有好多耳機想測，一般都唔值得自己DIY咪，得到既數據就算setup幾完美都唔會好有意思因為冇得cross reference，最好都係用支pre calibrate左既咪黎測

以前買過2嚿幾水嘅H85(?),好過AKG K420，都係2嚿幾水，2對都送咗比人

印象中edifier中高好得多，冇咁肥，低音冇咁濁

而家嘅唔知道

呢度無beyer死忠

其實diy呢類mic，主要唔係要黎measure隻耳機既真正頻響，呢d你上幾個主流數據網站什至原廠都有。
diy mic主要用途係用黎mod機，你改左某樣野，跟住measure邊忽唔同左，知道搞邊樣會郁左咩聲、郁左幾多級，作為具體參照再去fine tune。
所以就算無cal，客觀上唔中正，都無所謂，只要個體變化check得準就ok。

試過800s
感覺鐘意800多d

聽慣淡如水
調音變左好似層霧咁
細節少左d 野假左

邊度仲有l300 limited賣?
上次去hifi 展聽印象好深刻

主要聽古典

已經有660s

其實最尾都係睇下想要有幾準，譬如假設支diy咪1khz-2khz出力係其他頻率既8成，mod完機tune1khz-2khz+10db, 支mic只會顯示變化既8成，多個變數要考慮

當然如果只係想睇大約頻率個形狀既改變，同埋支咪唔係太唔準，如你所講唔客觀都冇咩所謂

有時自己都想有翻個testing setup，只係靠耳有時唔知係placebo定真係有變到，任何既visualization都好有幫助

咁有沒買過佢d 頭戴式耳機？ 我朋友有用w860nb ,聽講noise cancelling不錯

以前買過嘅就係耳筒、唔係耳塞，型號唔記得，送晒比人都幾年了

800s同800係口味唔同，
無話邊隻好D

我明你講乜，但mod機實際情況係唔會去到咁準。你講既1khz-2khz+10db，係完全做唔到既。
物理調音唔同eq，話邊個range加幾多db就幾db，舊棉花厚少少擺歪dd就多左幾db都唔定。
呢種mic無錯就係你講既咁，有個具體大方向，參照下可以信多少少自己隻耳，盡量淡化心理影響。

其實唔止mod機，鍾意玩線呀配amp呀咩牛肉粒都有用，無mic你只會係 “好似“ 暖聲左，有mic一measure就知係腦放定玄學。
不過當然喇，mic有好多sound nature都check唔到既，例如音場結像層次分析力之類。

要做到linear response

linear response?
定係frequency response？Linearity？

Linearity
正如你講如果frequency measurement error下下唔同你加更多variable都係搞唔掂

工具既一種姐，正如斧頭就係用佢黎劈野，要揼釘就最好用返鎚仔。

L300 limited可以睇下淘寶仲有冇
冇就要二手
全球限度800對，可能售罄
二手都冇的話就L700啦

Mass drop 訂Dekoni Elite Hybrid Pads for Sennheiser HD 700終於送到
個聲明顯焗左，中伏

仲未訓
senn 記野不嬲原汁原味最好聽，改線，改耳罩，改綿易衰聲 不過dekoni 肯定舒服好多

L300 ltd 係得大陸仲有，因為大陸普遍差評l300 ltd ,同外國唔同

L300 ltd 上個月ect仲同緊我講有貨可即取，反而L300要訂兩個月。

耳機測試咪miniDSP隻EARS好似唔錯,鬼佬review都話抵玩,200USD

睇真啲發覺原來係香港本地公司

呢款知左好耐，唯一好處係個mic好入，可以計埋耳道，不過係佢隻膠耳既耳道。
對我黎講最大既問題係，唔值。。。

平板有無推介？stax?

Stax係靜電，唔係平板
平板推介fostex, mrspeakers
唔推介個別型號，價錢啱就得
meze audio empyrean都掂，啱budget的話
audeze, hifiman, final就見人見至（3個我都唔鍾意）
AR同oppo都唔太掂

靜電的話入門一定係Stax lambda系列
SR009可以退燒
超有錢就senn記同hifiman

empyrean有左價喇？

$2999 US

聽過唔覺有咩特別，不過比想像中平

我覺得有d貴，但聽感自然過lcd4
不過其實去到呢個價位，冇咩特別先係正確
因為分別在細節同平衡

小弟玩開入耳， 最近想買套大耳牛玩下。
想問下女毒有無好介紹。。。
目前想買隻二手w1000, 但唔知搵乜推好。。
近排興果部aeron c101 得唔得？？
或者有無其他新d 既女毒耳罩可以介紹下

女毒不如直接上靜電，STAX L300+252S 新既都係5、6千，性價比無得輸，好過你撞一輪動圈同平板。

5~6千已經係包曬成套野？？

依家d 靜電咁平既咩！？

252S is just an amp, where's the source? cd player? dac? interconnect cable could cost a fortune too

耳筒+靜電專用amp。
source既話你聽開iem都應該有，可直接用返。
其實可以上ect先試聽下，有人先天唔接受靜電聲，話佢又膠又簿、鐘意既就會覺得佢好過晒所有動圈同平板旗艦，特別係人聲。

其實兩睇，一丁巴打最初諗個方案係headphone加amp
Stax套餐的確係一次解決兩件事，除左bass之外冇得輸
當然，STAX個bass唔係話差，鍾唔鍾意好睇人同用靜電headphone+amp
同動圈、平板比，STAX bass量較少，但bass的質素、細節、速度完勝兩者
我覺得係STAX調音取向，唔係靜電問題，STAX配KG系amp即時多左bass，KSE1200個bass質同量亦剛剛好
不過唔知ECT有冇L300+252S，冇就水貨仲平
L300 limited 仲好，bass量都多d

L300+252S我上個月問過，要訂，兩個月。
早排見肥花有套盒裝2170，2500。

話說回來，單講女毒動圈，除左鐵三角，AKG702都可以試下
啱就去massdrop買AKG 7xx

靜電個毒唔同上述兩廠，係全頻都好毒（啱口味的話）
人聲同高音，用啱setup 的話試完返唔到轉頭…
底頻細節同速度嚇死人，乾淨利落（當然下潛唔夠係缺點，但可以用amp去改善）

試過比兩個friend用KSE1200聽張學友《偷閑加油站II》，毒到一個set KSE1200做下一目標，另一個要重新諗下做唔做第二對CM

L300+252s 又好，2170又好，呢兩套都唔係幾掂。唔係耳機差，而係耳放好雞。用252s 推會無左靜電嘅質感，音色會變得動圈化。入門最好都係207/404/407/507+006t/323/353x,雖然無2170咁抵玩但係唔會貴得過L300+252s

唔想搞到咁複雜嘅就koss esp95x啦

95x要考慮既係究竟同950係咪一樣聲，而且講到電味圈味，原裝950圈味肯定重過2170。

其實除左Stax, senn記, hifiman, king sound, mr speaker同shure，仲有邊個廠出靜電headphone？
唔計混合

膽擴除左Woo WA22，仲有乜野牌子介紹

ViVA 845

買唔起

咁平一半既ViVA 2A3

Sonoma Acoustics?

sonoma is good

聽開歌劇既男高音，流行曲就聽開女中、高音，想請教各位下面呢2個耳機點
另外藍牙黎講，APTX同APTX HD差得實際聽落有冇分別？
Bowers&Wilkins PX $2800
Bowers&Wilkins P7 $1800

sonoma 音色有啲似007或者 shangli ra,偏中低頻 ,但係音場好細，有焗促感

aptx 同aptx hd聽感分別唔大
都係lossy,不用分得那樣細
aptx hd不同在可以encode hi res audio,都係出lossy

頂佢屙啲屎
用左3日左耳就出雜聲即刻要入廠

聽聞佢地QC好差下

又聽講佢lcd3新版又好左，都唔知邊個真

我隻LCD-2臨過保養就壞左
遲一個月就仆街

咁準時

Massdrop x HIFIMAN Edition XX 就快出，大家點睇？

換名換殼又係新機 不過唔貴

不過好好地做乜用返he6 個頭梁，明明好唔舒服

wifiman就算啦。

其實Edition X v2對唔對得住個價錢？
淨睇圖可能Edition XX高頻濛

hihiman
HE1000

又清單元

同唔玩hifi,唔玩開樂器既人，講點解花咁多錢玩head-fi.真係幾難既事

直接聽最實際

無玩過，或者無玩開嘅又好難解釋比你聽幾千同幾萬嘅耳機有咩分別

有玩開都未必得
好多時聽到分別但唔識表達

係 諗緊點同女友解釋

呢啲嘢要慢慢培養喎，我係選擇直接畀佢聽

搵男友好過

女:同我電話聽差唔多姐

不過依加D耳機愈出愈貴，好似唔貴冇人買咁。

原來hihiman今年出新靜電headphone

btw
本身用緊odac combo得line out 同headphone out
想買active speaker 加個 rca/xlr out dac
就咁一部dac for speaker 之後 headphone+dac 分開, 定係買個 有齊output 既dac + headphone amp好?

咁多位大佬，1600蚊到你地會揀以下邊款
1. Bowers&Wilkins P7
2. Sony WH-1000XM3

新手想問下台擴有冇必要玩埋平衡?
同埋部fostex HP4-BL 係咪是但夾一隻耳機嘅效果都唔錯
有冇用呢部機嘅巴打可以講下你地夾緊邊隻耳機

講好聲一定係分開兩套系統，即係就咁一部dac for speaker 之後 headphone+dac 分開
不過講方便，有齊output 既dac amp一定方便，一部機過

介乎方便同好聲之間，我會選擇買有純dac有齊rca同xlr out，另外買headphone amp。
好處係易夾聲
一部機過可能部dac amp同speaker或headphone其中一樣唔夾。除非錢同時間唔係問題，否則好難揾到一部dac amp可以滿足所有音質要求
你個case好在諗active speaker，本身有amp，所以唔洗處理speaker amp問題
一般dac amp除非貴野，否則會有所偏重，一係amp好一係dac 好
純DAC個重點睇解碼個part。當然而家買親好多時都係dac amp，自帶的headphone out未必好好聲，反而line out出amp表現會好d。
所以你可以將用於買一部機過的價錢部份買個好DAC，餘下買headphone amp

P7冇聽過，答你唔到
有聽過同事對WH-1000XM3，如果你目標係要active noise canceling咁可以諗下呢對。
想要好聲就唔推薦。
分析力同音場都唔得，聽落d音係一pat野
不過，同事只係買左幾日，有可能未開聲

利申冇用fostex HP4-BL，係show配60rp做demo聽過唔錯，感覺好抵玩

關於台擴有冇必要玩埋平衡，我覺得係optional。
source同amp 都support平衡，而headphone都用到平衡的話，唔玩平衡就有d浪費
如果headphone冇平衡而source同amp都support平衡，咁source同amp用平衡接玩住先都OK，最少保證source同amp之間唔會受noise影響

如果好似我咁source, amp同headphone都唔support平衡，除非想upgrade，否則自己滿足現狀就無謂迫自己玩平衡

唔肯定係咪呢部，因為只係晌星際三樓試Mrspeakers Aeon時聽過，不過睇size同制位9成會係。
聲好唔好就唔講，每個人聽感同要求唔同，但呢部野好肯定係無力！台amp黎講係我聽過最無力既一部，當時係試單端口出既（check左，150mW＠32 ohm）。

我自己部台amp，單端出都有640mW＠32 ohm，T60RP推唔開，要用平衡出先勉強ok，150mW推T60RP肯定殘廢，同樓上巴聽感明顯唔同。

巴打入之前要真係試聽過。

睇耳機先
你玩低阻高敏既耳機，唔通去玩平衡用盡力推到粗哂
你玩平板要大力既，唔玩平衡邊有力去推

1600買到XM3一定XM3啦
呢隻一定要藍牙LDAC聽，同aptX-HD比都明顯好啲
LDAC門檻唔高，近2年既android機多數都有

amiron聽咗個一個月仲變緊聲

純好奇，Beyerdynamic要煲好耐？

我xelento要煲580個鐘
啲評論話tesla係咁，唔知係咪真係咁，淨係知xelento出哂名有排煲

hd800停左產 一代經典都搞成咁

有無人會去月尾76搞個展，應該head-fi為主掛

hd820,850都取代唔到800,點解唔停600停800

76 展個品牌名單都ok,應有嘅都有 ,好過尖嘴富豪果個展，主要想睇吓有無jade ii 聽

可能想出新野，廢事比舊野頂死

jade2就勁囉，大陸方面話勁過007,連009都收收地皮
仲要賣咁既價錢，簡直開善堂

有冇巴打係audeze官網買過野係唔係一定要用美國信用卡

hifiman 有料真係收到stax皮嘅話大香小香神早收左啦
洗等jade ii
jade ii好，壞評價我都聽過，鳩估jade ii 應該喺L700水平

真係開善堂就正喇

期待Jade2 demo
唔知Jade2用stax amp推會點？
唔想放棄KGSSHV但又冇位放新機

rip 800
可能有平貨？

大香小香個價同009差好遠bor，009+t8000都唔洗10萬
小香都要十幾萬，好少人可以用佢同009比

800冇咗一排啦
應該冇平貨執

hifiman 好似唔係幾識做靜電amp 好好地靜電技術都會變左hifiman 調音 ,所以聽人講hifiman 靜電 配stax amp 會好左

而家一套jade ii萬六rmb, 之後如果售價插水+耳機耳放分開賣單耳機幾千蚊就有

今日行過鴨寮街見到全新嘅007mk1 ,17900........心動左一秒

咁貴 009都買到。
同埋咩號碼先，71頭？

小香好似五皮人仔

不過009識玩緊係玩diy

想攞落嚟睇下編號，發覺比包裝掩住咗 ，不過唔睇都知九成係sz1，70同71邊嘅貨keep到咁耐

7字頭先最靚聲
搵二手好過啦，都廿年前既耳機

我手上果對編號 702xx , 唔計大奧007mk1係我聽過最好嘅靜電bass，有impact有質感，前提係有部好amp

一體headphone dac amp而家有咩好推介
而家setup: PC>usb>da250>w1000x/hd820

雜食咩都聽
推w1000x收貨
主要係推hd820有啲美中不足
好似柔咗少少唔夠力

009點DIY?

kg耳擴

wifiman果種調音好取巧去隱藏自己做到取悅耳朵

有無Akg k612 pro 用家
想問大家用乜野推開

以前用佛山佬啲DIY機，依家用UDP-2

點取巧？

6XX+A4BL新手lm
覺得賣點就係小小暖聲,細部(土地問題 )同真正入門(唔係個堆貴到嚇死人既入門,學生哥無咁多錢 )
插6xx平衡出表現會好好多
當然有更好選擇啦(e.g.mojo,屎牌etc),不過價位就唔係同一tier

shit stack仲平喎

hifiman音染，黃昏味太重，中頻臃腫，聲場擠擁，初聽會覺得悅耳，但其實扭曲左音樂本身。不過其實audeze, mr speaker 等好多平板廠都有呢個取向，係平板耳機嘅特色，但hifiman 連靜電都可以整到平板咁真係叻仔

個人覺得 玩靜電又識diy 嘅話都幾慳錢，動圈耳放旗艦基本以萬計，上網又無好嘅動圈耳放電路圖，比你搵到的話自己做又要堆料。反而靜電耳放電路圖比kg 爆晒出黎，膽石都有，又唔洗堆料，整出黎未聽過有人衰聲，不過靜電味唔係個個鐘意咁解

迷你分體真係好靚仔

屎牌成日都自抽，美式幽默

香港邊到有屎stack實機試? 之前淨係見到貴價野 無機試唔敢入

你對hihiman個分析好有趣
一體放大黎講KG系真係最好
T8000真係失望
不過聽聞T8000用direct mode當純後級再配好pre amp會好正，點睇？

同問，外國評屎係平靚正
可惜ECT只係代理貴機

hifiman的確係有以上聽感，但其實，點定義 "音樂本身"？
相信多數人都係以自己聽感取向定義，所以應該係無所謂既 "音樂本身"，就算有（例如樂手），都什少人可以準確地記憶同套用到呢個 "本身"。
我睇過一d關於感觀心理既研究，聽覺心理應該係人類五感中最難準確地成為記憶既一種。

應該無
我盲狙咗magni配t1se(吹喇叭)
諗住遲啲狙多隻modi

So why would I buy any of your other amps?
Class A. Tubes. You like larger things. Lots of reasons, really. But we’re dead serious—this is really all you need.

t8000聽上去唔hifi,但係配009聽真係好舒服。音樂感，同埋音樂嘅線條美都充分表現出黎，聲音密度亦都甩727幾條街。t8000係美系機器力大聲粗嘅另一個極端，類似日系機器纖廋，細膩果種感覺。如果用一般hifi 嘅指標去評價佢t8k 係係個失敗作，但我諗t8k 都係果類賣調音嘅耳放，t8k 果種聲音密度高又唔粗聲嘅音色唔係咁易整出黎。我諗有啲人加前級係比返啲動態同力度佢掛

其實咩係音樂感？

新手想買隻平野玩
可唔可以係到問

好複雜
音樂本身我都唔知係咩黎 不過”扭曲音樂本身“就應該某聲部或某頻段太突出或太靠後，或者有啲具體啲嘅情況就係首歌唱果個後生左或者老左十年，有時聽人形容啲音染重嘅器材都會咁講

音樂感我比較理解到，應該係關乎節奏、動態、樂器演奏張弛，反映出某樂種既 "風味"。應該係關於速度多於音色。

咩hd650,dt880,k712果堆大廠野周街都有得試，慢慢簡，耳筒唔好買細牌同埋走潮流路線果啲（marshall,b&o)就得

任何一隻開放式, 未喺靜嘅環境試過, 唔好妄下定論

咁只可以講係頻響唔夠中性、或者加埋失真。
我誤會左你講既係 "現場彈出黎係咩聲"，實際上呢個係極少人知既，因為多數歌都係分track錄跟住混音合成，根本就無存在過 "音樂本身"。
就算講one take live，知係咩聲既都未必記得好準，但就成日聽d 老燒講到好似真係知首歌 "本身" 係點，根住就用呢把尺去度呢樣度嗰樣，實際上把尺只係佢自己整出黎，根本就唔係 "本身" 。

所以成日聽d評論話係邊個音響展，邊隻open back聽幾秒就放低話唔掂。。。唔掂既係佢自己先真。

以前有隻開放式Alessandro 1，靜真係差好遠。

但而家唔係屋企，剩係想揾隻laptop都推得到既

BTW，而家

海膽明太子巴打正正係講緊「聽覺心理應該係人類五感中最難準確地成為記憶既一種。」
「音樂本身」其實都係來自記憶中對個首歌的印象，而呢個印象好可能係有錯覺係當中。畢竟人腦太唔可靠。
另外，「音樂本身」亦講緊個人對音樂的理解。正如海膽明太子巴所講：「某聲部或某頻段太突出或太靠後，或者有啲具體啲嘅情況就係首歌唱果個後生左或者老左十年」，呢d就係對音樂應該係點的理解
就算唔講hifi，樂手對住份譜，唔聽其他人示範，都會對首歌應該點彈有所理解。古典音樂黎講樂譜理解係客觀的，漸大就要彈到漸大，好客觀。有趣係每一個人彈出黎都唔同。
去除技巧分別，每個人對同一個要求的印象都會唔同

「音樂本身」雖然冇客觀標準，不過音染可以經過比較而歸納
講到底，大腦好難量化去表達印象

Close back 入門的話Denon低價型號都好聽
鐵三角同sen記 close back都掂
唔好拺有noise cancelling 個d，音場好差，d聲好怪
就算係sen記我都咁講

ath有咩推介？budget 1000左右

聽開日本毒L歌。

Denon其實好岩budget，但試過好多次，都買唔落手

比起記住個聲，我係記低當時我比果個聲嘅文字評價同感受。個聲除非好印像深刻否則根本記唔到入腦

玩咗成年head fi嘢, 而家仲係成日上網j review, 學人地點形容啲聲 完全唔識

利申只係聽過鐵三角IEM同ATH-ADX5000
close black ATH-M50x 好多正評
Denon你覺得差咩所以買唔落手？

我聽左好多年到最近先知咩叫bass快
形容詞好難形容到聲音

人聲好似好薄咁

BTW, 講漏左Fostex T50RP MK3，一定要試下

好，買日本牌子，方便

即係點 收得快?

仲有隻人妻MSR7

聲厚可以諗下sen記 momentum系，不過可能out budget
鐵三角同AKG出名女毒
open back的話sen記HD 6xx、AKG 7xx、Beyerdynamic DT990 Premium Limited-Edition Black好抵玩，上Massdrop買

Fostex T50RP MK3係聽得過又平的平板，又可以自己MOD

呢個好似叫瞬態，指聲音，特別係個bass 唔拖泥帶水，餘韻好快消失

我理解係bass出得爽朗同準時
有d IEM好似64 audio tia fourte個bass好似慢半拍咁

acg 算係hifi咁多曲種中最難搞，acg 人聲薄，多高頻，易尖，乾，刺，有時會覺得好嘈。簡耳機聽acg可能暖聲較適合

其實轉左聽vocaliod, D錄音通常都嘛嘛地

所以都唔駛買好靚，以前聽pop song真係易買到岩用既器材

一啲音樂小品例如鄧麗君，蔡琴，jazz真係咩耳機播都好聽

唔止係收，係成個發聲過程。以我理解，所謂既bass快、或其他頻段快，呢種聽感主要係來自發聲源（呢度即係震膜）既起始＞過程＞衰減，響應聲源既同步率。
物理上實現既方法主要係減重（膜輕薄）就會易起易剎少餘震、同增加電場（磁、靜電）既量同環原度。

耳牛入門級都唔平 放棄

一千左右貴？

B&o 都有好野
例如 h6

明了 咁好合理

邊隻$1000
新手想試下

以下全部一千頭
Fostex T50RP MK3
[url]
[/url]
Denon AH-D1200
[url]
[/url]
Audio Technica ATH-M50
[url]
[/url]
Massdrop x Sennheiser HD 58X Jubilee

但講真，呢度講既快，其實只係一種主觀聽感，什至只係音染，因為無人知原本樂器（例如鼓）錄音嗰次係打得好清脆定係軟少少。無原聲去對照下，根本就唔可以正確講隻耳機係快定慢。
所以嗰隻耳機好快（聽感），唔一定係準，要用機器check過先知真正保真度。

Fostex T50RP MK3係平價但絕對唔係入門。
先唔講MOD嗰度有幾難，就咁聽都極難推！唔係講笑，我真係覺得要當佢K1000同HE6咁推先對得佢住。

有無動圈耳機介紹
希望三千內
本身對1670有興趣但太貴
其他色又唔太吸引

IEM?

Dac打算用下odac算係數

t8k一d都唔差，講質素都係頂級，推009充分表達出stax對009既理念。

最大問題係佢cp值低，唔配前級差咁d，你搵部高質+靚音色既前級更加唔平，隨時貴過t8k。

仲有就係d人好想推009推到好勁低頻，BHSE就係代表 成個kg系列都係咁，可能美國佬口味掛

1551cu

FW01

除左阻抗響應，Frequency Response(CSD瀑布圖)、Impulse Respons、THD、方波都關事。

試試試

然後留返black Friday 買

under 3000 IEM, FW01正野
JH 個隻都可以試下

paypal ok

thx, 想請問下係咪用集運會平D

yes, 好似audeze直接運去香港要成100USD

btw等多兩個禮拜通常都有black friday sales, 上年出左LCD-2C@$599,前年LCD2,3有減

唔該哂，仲想問下lcd3 減完大約會係幾多到

同埋係唔係會好快賣哂

除左跳樓價，好難會賣哂

諗下買2定3好過

black friday有咩音響野平？

z1r o5ok? worth the price?

LCD-2 499
Sine 349
EL8 closed back 449
EL8 open back 499
EL8 Titanium 549
LCDX + Deckard amp 1695
LCD XC + Deckard amp 1695
LCD 3 1495

btw 2016

同埋係b stock

b stock即係咩

refurbished或者demo貨,
即係功能上100%冇問題不過外殼未必全新

不過唔清楚今年係唔係又賣b stock定係好似上年咁賣新產品

Not really
雖然我暫時諗唔出其他

唔該哂
咁講即係上年冇特價

睇錯自膠

可以keep check住reddit
啲人到時候就會開減價po

點評價ath-m50x?
早幾年家姐送比我做生日禮物，一直用到宜家
其實算係伏我定係揀咗好嘢比我

z1r聽無人聲嘅音樂還可以，因為音色質感有啲古怪

今日試左AHD1200同m50x
兩隻都好岩聲

仲試埋M40，都岩口味，感覺M40易推D

好正喎，想買

LCD3 有得諗啵

伏你入坑，好家姐

M50有得換ear pad同換線（雖然冇乜意義）
鐘意d 聲柔d就Denon

M40X 都可以換線同換pad wor

iem我都識得點揀啱我聽
耳罩呢啲真係唔熟

其實個方法同揀IEM一樣，分別可能係你最初唔熟d型號
揀聲，夾amp/source，好唔好推，不同單元類型同特性呢d都係一樣
以前就話IEM冇靜電，而家有KSE1200/KSE1500，所以呢樣都唔係分別
而家唯一分別係headphone可以揀close back或open back

最麻煩呢啲好難試
都係屋企先有齊機去試

話說你哋用耳罩聽咩多？
我聽呢啲用iem硬係覺得差咗啲
用耳罩即刻覺得好震撼

如果你budget夠2000，可以試埋HD650、K712同beyerdynamic dt990，比較下同close back分別
雖然呢三對電話直推有難度（LG可能好d），但係都屬於一代機皇，而家massdrop賣1700港紙，好抵玩。尤其HD650行貨賣$3500
player推得好過電話

巴打用咩IEM?
IEM都可以好震撼，雖然 IEM個價6成的headphone就做到相同或更好效果

我乜都聽，廣東POP多，classic同Jass都有d

用開圈鐵iem
啱呀呢個m50x的確好驚喜
呢個價位勁過同價iem

耳牛梗係要聽呢d，iem剎手。

其實最尾嗰首，volum上到95db左右好多耳牛都可以剎埋。

想買部電腦 dac, aeron c101 各位點睇。
3600 好似乜都有， 新手入坑好選擇？？

得D打手文，最好自己試下先，
新手建議買熱門野，放二手無重傷，
例如HP-A4BL

hp a4bl 夾唔夾w1000
好似係日本野用番日本野好d?
但未來想買hd700 玩唔同走向。
仲有無雜食推介？？

夾w1000應該無伏，

不過w1000值得用靚D野夾

hd700就應該推唔好

w1000 黑磚3.5直推都好正

出現了 但點解唔等mini

klipsch heritage 夾HD 700唔錯，唔知夾w1000如何
Jaben 有得試，賣4千5到

PS audio sprout 仲好聲，不過DAC個part唔得
唔知香港有 sprout 100未

挑機
呢首毒到我玩KSE 1200，而家我試機一定有佢
當然要SACD版，youtube只係演示，差SACD版好遠

Massdrop見到有人用呢首試機

用緊神獸卡加隻ad900x已經覺得夠玩

玩日系不如上luxman

有冇巴打用緊HD800 或者viard audio嘅線材
想整返條viard耳機線俾隻800

依加係唔係都要等好耐

用月計是常識吧
你朋友係高燒
我都想試聽下，可惜香港一直都無

用左HE560 (舊版) 3年, 最近身痕想upgrade
有冇巴打聽過focal clear? 上網睇d review好似唔錯
定係直上utopia好 open-box都係2400USD左右 好心動

一邊冇左聲可以點整？

直上utopia啦 個種低頻

換咗條SL-1801無哂啲高頻

不過聽george benson嘅nothing's gonna change my love for you又真係幾正

請問Onkoy H900m 係咩水準

咩耳機？

想放藍牙ar5bt

有無巴打岩玩

如果想用呢部dac amp 推fostex嘅耳機會唔會好吃力
fostex嘅耳機又有冇邊隻係a4bl推唔郁

用緊Shure SRH840

viard 啲線幾夾800，啲聲我覺得會從容一啲

th900出到聲嘅，
平板果堆就唔夠力，
Fostex D Headphone 唔落擴好難搞下，
情況同AKG K701果D差不多。

Marshall major呀
係咪多數買過條3.5mm線就解決到？

你用呢條（可能係問題所在既）3.5線，插去其他器材度試下咪知究竟係線事定機事。

淘咗條PA-02
正

去左apple store試
發現係個耳筒壞，係咪冇得救

實有得整只係你肯唔肯比嗰個錢。
如果你已經放棄整，唸住掉左佢，就不如利用條屍學下自修。
拆開佢，先check單元（要有萬用錶、或直接用3.5線正負極接觸焊點），死左既話就唔洗再check，掉得。
如果係線路問題，焊返就得，耳機線路仲簡單過電筒。

返pt出糧身耳仔痕
想問下4000左右筆直 想買個耳牛同舊一體擴dac 駁電腦用
聽開女聲jpop
想問下 k7xx k612 msr7 m50x 呢幾隻香港有冇得試
同埋有冇其他方案 例如電腦直推都得

用咗幾年 ATH-ES55 ，依家條線打柴，有咩好介紹，想要啲外型輕身啲。
利申：聽開國語女聲多，徐佳瑩，文音多

a900x/ad900x try try

直推會唔會嘥咗佢

早知直上T1
聽開xelento真係好難滿足

D5200直推，美化左D人聲
之後再升級音源。

K7xx = K702
HD 6xx = HD 650
以上香港有得試

Denon係好野
唔知點解我試親Denon貴headphone都會有d失望
係好聽，不過同相同價位其他選擇始終差咁d野
感覺Denon未盡力…

K7xx = 702 65th，如果係702，點會drop版仲貴。。。

SR60留名

你唔係信=702限定版下
massdrop一向都作到自己幾咁勁，一係比原版仲勁，一係=限定版。

事實就係廠商改下名，借d意減價賣平d。

D5200我覺得佢地放左心機係調音，
無搞咩新技術就好左，

D7100 D7200我都失望，
定價又貴。

D9200未試, 無咩興趣。

Denon專攻封閉，
同開放式一比，
空氣感已經差一級。

Thanks 咁其實加枱擴嘅提昇對佢地大唔大
我應該近年都唔會追求多啲

緊係大啦
不過配咩擴就睇番你買邊隻

想上massdrop汁套耳牛
hd6xx配咩dac同amp好?
係massdrop汁曬一套work唔work?

Massdrop CTH amp+dac

Massdrop既＝ ，不嬲都只係講緊原形，幾時有一款係真正＝過？
你都識講係借d意減價賣平d，咁你話7xx 原形係702定係65th？

有無人taobao 買過amp?
想問下d 山寨amp 掂唔掂。
睇中呢款600蚊

似唔似伏？？

zerozone 我試過幾次去買零件，質素有保證
不過睇上去用料有啲鵪春 ，rudistor啲嘢都係咁

玩左好幾年IEM+Portable 近兩年轉左玩耳牛
平平地砌左套CAS推耳牛
套機配置大概係咁:
PC用Tidal Hi-fi做Source
光纖輸出比TEAC UD-301做DAC
再XLR線性輸出比Schiit Jotunheim做淨AMP
用黎推緊AKG K7XX

套機叫做行Full Balanced 但K7XX改唔到平衡
推出黎音場叫好闊 但我覺得太清聲 聽Jazz/Soul好似缺少左d味道 而且想試下個Balanced Out
目前想搵對有平衡既家用級大耳牛 Budget約4k~5k左右
暫時睇中Sony MDR-Z7, Fostex TH-610 同埋Denon AH-D5200 (日馬)
或者其他??? (最好係雙邊入線)

有冇高手可以比d意見?

其實耳牛做唔到平衡口既話，前面所有野平衡晒都係得個吉，同全單端無分別。

7xx都改到平衡，不過就要拆左個原裝3針座，或者自己開個窿入線去返左邊單元殼，四條線淨係入左邊就得，左右+-都晌晒左邊殼，因為k7全部都係用頭樑作為右邊單元引線去左邊。

HD700 or HD6xx

其實一般改平衡係唔係將 單元由L Ground, R Ground焊做 L+ L-, R+ R-就得？
單元焊點有冇分方向？

ground 變 負 就ok,做錯最多都係錯相位姐

相位應該會影響絃波對消底噪嗰瓣，唔太肯定但既然改得就最好對啱晒咁做。

聽講hifiman he6 單元掉轉polarity, 唔知係咪調音

師兄點睇HD660S?
見佢原裝有條4.4 加個XLR adapter就用得 好似好方便
同埋好耐之前聽過下HD650 個人覺得d聲都幾悶 (可能試機時推唔開)
AKG K7XX叫做女聲甜甜地 但monitor tuning聽刺激野又係好硬聲

喺悶聲呢樣嘢上hd660s 比650 有改善

其實HD660同水貨HD700差唔多錢，HD700好聽d
700個調音同600系有分別，低頻好d，高頻順d
660s始終走唔出600個種高頻失控而低頻量及質唔夠的缺點
唔好誤會，600系的確唔差，只係700好d

有無抵玩平價Dac amp枱機推介？
用緊HD800,畢直3k令蚊

m50x BT版係咪無得比？
新手無dac會唔會推唔到樓上果幾隻

TOPPING DX3PRO: 一盒點曬，有藍芽遙控

DAC:
Topping D30
Schiit Modi 3
WesionTEK Khadas Tone Board DAC
Grace SDAC

AMP:
JDS Lab Atom (上星期出，$100USD內暫時最高性價比 )
Schiit Magni 3
Massdrop THX AAA 789

黎喇

大牛得LCD 2C
不過$550 好抵玩

thx巴打，但係我想要LCD3

估唔到今年得咁小款同貴過上年，見到上年D人講有LCD3，I4都有

JDS Lab Atom 邊度有得買？

上星期一出即刻賣曬

筆直夠的話可以上THX AAA 789

一千美金內最抵玩

DT770pro 80ohm
改換線
到而家都好正
澳州好難搵到好落地機 無計

資金有限既可以試下台灣谷冿

香港邊度有得試？

原本用緊咩推
得三千蚊想玩好hd800好難

要玩好hd800
三千蚊budget淨係勉強夠換條線

已經換左線
之前沉迷過用spl推,而家無左熱誠,拎去當電腦耳機咁用,想求其夠力,有少少分析力,部機外型唔好咁柒就算

hd800 音色texture 差，但聲場大，又高清，其實真係啱電腦用

有咩amp推介下

hd800音色本身有缺陷，好難搞，不過簡hd800耳擴我會揀有膽嘅型號，或者中頻擁腫，削高頻嘅amp

我係電腦用唔要音色,已退燒粗用

唔要音色而要聽HD800的話好難
呢d貴野一定會將source所有缺點放大到一個令人唔想聽的地部
退燒的話不如巴打你放左HD800，之後玩平野好過
退燒同end game唔同，退燒真係退坑
end game只係已經滿足而唔洗再upgrade

亦X 見過
不過唔知咩型號

用開AKG K701
如果LCD 果幾款 音色係咪完全唔同？

akg 同audeze 係兩個極端

咁都係諗sen記/ STAX 都係果數大牌子

stax 似係 akg 音色嘅升級版，senn 記同akg 比都有啲距離，akg 同beyerdynamic 好似會似啲

同意stax係akg升級聲，但senn其實都無一定既招牌聲，800個聲音取向其實似akg7多過senn5、6。

音色要分清楚係timbre定係sound signature。
動圈好難做到平板既timbre（泛音準確及齊全），signature就只係關乎調音事。

正想講呢樣
Senn記其實係上次改包裝個時改埋6系調音
最新660s調音取向都跟800

試下fostex

660s似800我唸係因為個driver，660s只係用左6系個housing，diver係700，所以先天就係focus晌上盤。